<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Feuillets de l'assemblee 1677-1681</title>
            <!-- Mettre en place une typologie pour les titres -->
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <pb n="01"/>
         <div type="note">
            <p>Depuis 1677, (il n'y a qu'une feuille de cette annee), et depuis 1682 jusques et
               cmprise l'annee 1695 remises en ordre par led Charles de Fieux [Chev?] de Mouhy en
               mars 1758. il manque toute l'annee 1677 a lexeption d'une seule feuille 1678, 1679,
               1680, 1681. Le reste est complet pour les annees apres 1696.</p>
         </div>
         <pb n="02"/>
         <pb n="03"/>
         <div corresp="1677-05-17">
            <p rend="top-left"><date when="1677-05-17">17 may 1677</date></p>
            <p>La Compagnie s'estant assemblée ce jour d'hui <date when="1677-05-17">17e may
                  1677</date>, a délibéré de rassepter <note type="bas_page">Un terme
                  manquant</note>
               <measure type="argent" corresp="rente">cent cinquante livres</measure> de rente qui
               restent deubee a Monsieur Boudet et dix sept cent livres de rente qui luy ont esté
               constituez le quinziesme juillet mil six cent soixante seize et de lui en payer les
               arrérages qui en sont deubs depuis le quatre avril mil six cent soixante quinze,
               montant jusques a ce jourd'huy a la somme de troix cent dix sept livres dix huict
               soles quatre deniers ; comme aussy, a delibéré de payer a Mademoiselle de Molière les
               interests des unze mil livres qu'elle a receue de M. de Lully depuis le vingt deux
               may mil six cent soixante seize jusques au dit jour quinze juillet mile six cent
               soixante seize montant a la somme de quatre vingt deux livres dix solz. Touttes les
               dittes sommes, principalle, arrerages et interests, revenants ensemble a celle de
               troix mil quatre cent livres huict solz quatre deniers417, pour le payement de
               laquelle, il sera emprunté de l'un dix a mise de Monsieur Hubert, la somme de seize
               cent cinquante livres et le surplus, montant a dix sept cent cinquante livres huict
               solz quatre deniers, sera fourny par Monsieur De La Grange tan des deniers qu'il a
               receus pour la Compagnie que de ceux qu'il recepvra après, laquelle somme de dix sept
               cinquante livres huict solz quatre deniers sera incessamment remplacée par la
               Compagnie sur les receptes journallieres, attendu que ces deniers-là sont destinés
               pour le payement des loges de nostre hostel et autres despenses communes. C.V.
               DELAGRANGE, HUBERT, DESTRICHET, DE VERNEUIL, ARMANDE GRESINDE BEJART, DU CROISY,
               D'AUVILLIERS, DE LA ROSE</p>
         </div>

      </body>
   </text>
</TEI>
