<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Feuillets de l'assemblee 1677-1681</title>
            <!-- Mettre en place une typologie pour les titres -->
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <pb n="01"/>
         <div type="note">
            <p>Depuis 1677, (il n'y a qu'une feuille de cette annee), et depuis 1682 jusques et
               cmprise l'annee 1695 remises en ordre par led Charles de Fieux [Chev?] de Mouhy en
               mars 1758. il manque toute l'annee 1677 a lexeption d'une seule feuille 1678, 1679,
               1680, 1681. Le reste est complet pour les annees apres 1696.</p>
         </div>
         <pb n="02"/>
         <pb n="03"/>
         <div type="deliberation" corresp="1677-05-17">
            <p rend="top-left"><date when="1677-05-17">17 may 1677</date></p>
            <p>La Compagnie s'estant assemblée ce jour d'hui <date when="1677-05-17">17e may
                  1677</date>, a délibéré de rassepter <note type="bas_page">Un terme
                  manquant</note>
               <measure type="argent" corresp="rente">cent cinquante livres</measure> de rente qui
               restent deubee a <persName>Monsieur Boudet</persName> et <measure type="argent"
                  corresp="rente">dix sept cent livres</measure> de rente qui luy ont esté
               constituez le <date when="1676-07-15">quinziesme juillet mil six cent soixante
                  seize</date> et de lui en payer les <term corresp="arrerage">arrérages</term> qui
               en sont deubs depuis le <date when="1675-04-04">quatre avril mil six cent soixante
                  quinze</date>, montant jusques a ce jourd'huy a la somme de <measure type="argent"
                  corresp="arrerage">troix cent dix sept livres dix huict soles quatre
                  deniers</measure> ; comme aussy, a delibéré de payer a <persName>Mademoiselle de
                  Molière</persName> les interests des <measure type="argent" corresp="arrerage"
                  >unze mil livres</measure> qu'elle a receue de <persName>M. de Lully</persName>
               depuis le <date when="1676-05-22">vingt deux may mil six cent soixante seize</date>
               jusques au dit jour <date when="1676-07-15">quinze juillet mile six cent soixante
                  seize</date> montant a la somme de <measure type="argent" corresp="arrerage"
                  >quatre vingt deux livres dix solz</measure>. Touttes les dittes sommes, <term
                  corresp="arrerage">principalle, arrerages et interests,</term> revenants ensemble
               a celle de <measure type="argent" corresp="arrerage">troix mil quatre cent livres
                  huict solz quatre deniers</measure><note type="bas_page">Il manque trois mille
                  livres à cette équation.</note>, pour le payement de laquelle, il sera emprunté de
               l'un dix a mise de <persName>Monsieur Hubert</persName>, la somme de <measure
                  type="argent" corresp="arrerage">seize cent cinquante livres</measure> et le
               surplus, montant a <measure type="argent" corresp="arrerage">dix sept cent cinquante livres huict solz quatre deniers</measure>, sera
               fourny par <persName>Monsieur De La Grange</persName> tan des deniers qu'il a receus pour la Compagnie que
               de ceux qu'il recepvra après, laquelle somme de dix sept cinquante livres huict solz
               quatre deniers sera incessamment remplacée par la Compagnie sur les receptes
               journallieres, attendu que ces deniers-là sont destinés pour le payement des loges de
               nostre hostel et autres despenses communes. C.V. DELAGRANGE, HUBERT, DESTRICHET, DE
               VERNEUIL, ARMANDE GRESINDE BEJART, DU CROISY, D'AUVILLIERS, DE LA ROSE</p>
         </div>

      </body>
   </text>
</TEI>
