<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Feuillets de l'année <date when="1682">1682</date> coté R52_0</title>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>Transcription encodée par <name>Marine Tiger</name></edition>
            <respStmt>
               <!-- Crédit aux transcripteur.rices, on peut ajouter @ref pour faire un lien vers le mémoire -->
               <resp source="https://enc.hal.science/hal-04131960">Transcription tirée de la thèse
                  de <name>Morgan Spinec</name>.</resp>
               <name/>
            </respStmt>
         </editionStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Edition numérique de la transcription des feuillets des années 1677 à 1681.</p>
            <!-- Edition numérique de la transcription du registre -->
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <!-- Description du registre. Lien vers le registre numérisé. -->
            <msDesc facs="https://flipbooks.cfregisters.org/R52_0_1682/index.html#page/1/mode/1up">
               <!-- On peut mettre un lien vers la description du registre sur le portail Lagrange -->
               <msIdentifier>
                  <institution>Bibliothèque-musée de la Comédie-Française</institution>
                  <!-- La série et sous-série permettra d'identifier le type de registre, notamment pour la fin du 18ème siècle et le 19ème siècle -->
                  <repository>Assemblées (délibérations</repository>
                  <idno>R52_0_1682</idno>
               </msIdentifier>
            </msDesc>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <!-- Le profileDesc est normalement utilisé pour décrire les "participants" dans un texte, définir des termes etc...
         Pour le moment,je ne sais pas si cela est utile pour nous. -->
         <!-- <particDesc> -->
         <!-- <calendarDesc> pour le registre avec le calendrier républicain? -->
      </profileDesc>
      <encodingDesc>
         <listPrefixDef>
            <prefixDef matchPattern="([a-zA-Z0-20]+)"
               replacementPattern="./Indexes/Prosopographie.xml#$1" ident="pros">
               <p> Le préfix "pros" pointe vers les éléments person dans le fichier Prosopographie.
                  Il permet d'utiliser l'xml:id des personnes. </p>
            </prefixDef>
            <prefixDef matchPattern="([a-zA-Z0-20]+)" replacementPattern="./Indexes/Pièces.xml#$1"
               ident="piec">
               <p>Le préfix "piec" pointe vers le fichier Pièces.</p>
            </prefixDef>
            <prefixDef matchPattern="([aA-zZ]+)" replacementPattern="./Indexes/Lieux.xml#$1"
               ident="lieu">
               <p>Le préfix "lieu" pointe vers les éléments place dans le fichier Lieu.</p>
            </prefixDef>
            <prefixDef matchPattern="([a-zA-Z0-20]+)"
               replacementPattern="./Indexes/Glossaire.xml#$1" ident="glos"/>
            <prefixDef matchPattern="([a-zA-Z0-20]+)"
               replacementPattern="./Indexes/Relations.xml#$1" ident="rela"/>
         </listPrefixDef>
      </encodingDesc>
      <revisionDesc>
         <listChange>
            <change when="2025-03-31">Création du fichier.</change>
         </listChange>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
<!--         [14 septembre 1682]
Horaires de répétitions

Aujourd'huy 14e septembre 1682, la Compagnie a arresté que les jours de répétition, on se
trouvera a dix heures pour les grandes pièces et a dix heures et demye pour les petites a
peine d'un escu d'amande pris sur la première part que l'on appliquera a toute charité que la
Compagnie trouvera a propos et a signé :
LE COMTE, BRECOURT, DE AUVILLIERS, DE CHAMPMESLE, GUERIN,
DE VERNEUIL, HUBERT, DE ROSIMOND, DEVILLIERS, DU CROISY,
DE LA GRANGE, LOUISE JACOB, LA TUILLERIE


[reçu le 18 septembre 1682]
Jetons d'argent

Mémoire des jettons d'argent que la Troupe a faict faire le 15 aoust 1682 par Monsieur
l'abé Bizot aux galleries du Louvre.

Trois cent cinquante quatre jettons pesant
ensemble 17 marcs 7 onzes 1 gros           518 £:          14 solz
façon a 5 £ : le marc                              79 £:
poinçon faict exprès                              55 £:
aux ouvriers pour leur vin                          3£
pour passer le batteau                                       7S
à l'hommes qui a porté les jettons                         10 solz
                                                  656 £:   11 S

Il y a des jettons pour douze assemblées a 29 jettons ; et six de reste des 354
29x12 = 58+290 = 348
six de reste 6
                                             354 jettons

Les 29 jettons reviennent pour chaque assemblée a cinquante et quatre livres cy 54£:
54x12 = 108+540 = 648
Le six de reste, valeur a peu de choses près 8 £:11 S
                                          656 £: 11 S

Les 29 jettons pèsent un marc et 7 onze moins 1 gros 2/1 s a 34 £ le marc, sans y comprendre la
valeur du poinçon, valeur cinquante et une livres, et avec led. poinçon et frais, a 54 £.

Monsieur de Brécourt a manqué à la répétition le jeudy 17e septembre.





[28 septembre 1682]
Répertoire et chandelles

Ce jour d'huy lundy 28 septembre, la Trouppe s'est assemblée ; les présens sont :
DE LA GRANGE, DE CHAMPMESLE, HUBERT, LE COMTE, DE VERNEUIL,
BRECOURT, [Mlle] LECONTE, [Mlle] LAGRANGE, [Mlle] BARON, DEBRIE,
HAUTEROCHE, BARON, POISSON, BEAUVAL, [Mlle] CHEMESLE, DENNEBAULT,
LATUILLERIE, LOUISE JACOB, RAISIN, GUERIN, D'AUVILLIERS, LA RAISIN,
BEJARD, ROSIMOND, [Mlle]BAUVALL
Présens a l'assemblée avant dix heures au nombre de 25

Répertoire

           294 - mardy               Andromède5
           30 - mercredy             Agamemnon ; Crispin bel esprit
           16 - jeudy                Misanthrope
           2 - vendredy              Othon, Carrosses ou Andromède
           3 - samedy                L’Étourdi
           4 - dimanche              Othon, Carrosses ou Andromède
           5 - lundi                 Le Menteur7
           6 - mardy                 Hercule et le Deuil
           7 - mercredy              La Devineresse8
           8 - jeudy                 Othon ou Cinna et le Cocu imaginaire
           9 - vendredy              La Devineresse
                          9
           10 - samedy               La Jalouse d'elle même
           11 - dimanche             Othon ou le Cid
           12 - lundy                La Mère coquette

On repasse jeudy 1er octobre Othon, en cas que l'on le joue vendredy 2e, sinon la répétition sera
pour le mardy 7e octobre ; les amandes qui sont payées par ceux qui manquent aux répétitions
estant chacune de 3 £ pour les defaillans et destinées10
Il a esté arresté par la Compagnie que les acteurs seront obligés de se trouver aux lectures des pièces
des autheurs sous peyne de l'amande de trente sols destinée aux pauvres de la parroisse ; les actrices
s'y trouveront si bon leur semble, sans obligation, dont personne ne sera exempt que les malades
alictés.

4     Septembre 1682.
5     Andromède barrée
6     Octobre 1682.
7    Hercule et le Deuil remplacés
8    La Jalouse d'elle même a été remplacée
9    Interligne barré : dimanche. Inattention
10   Article interrompu
                                                                                                      19


On avertira tous les acteurs la veille de la lecture et on se trouvera à l'assemblée à dix heures
précises, à moins qu'il ne soit réglé comme il ensuit sur le répertoire.
On s'assemble11 demain mardy 29e septembre pour la lecture de Crispin Apollon, proposée par
Monsieur Poisson à dix heures et demye.
On     lira   mercredy       30e      Virginie   de    Monsieur       Capistron à   dix   heures.
On lira jeudy 1er octobre Téléphonte de Monsieur de la Chappelle à 10 heures.
On lira samedy 3e octobre Nitocris de Monsieur de la Tuillerie à 10 heures.
On lira lundy 5e octobre12 Agrippine de Monsieur de St-Ussans.
On lira mardy les Intéressés , comédie en 5 actes de Monsieur de Chaudebois
On lira mercredy 7e les Amours de Céphale et de Procris de Monsieur de Chosiroirt a 10 heures.

La Troupe a réglé pour le bois et la chandelle que les acteurs bruslent dans leurs loges pour
s'habiller ce qui ensuit, sçavoir que chaque acteur 13 qui joueront auront touttes les fois qu'ils seront
employés sept sols et demy, sçavoir cinq sols pour le bois ou chauffage et deux sols six deniers pour
la chandelle ; lequel règlement aura lieu le 1er jour de novembre 1682.
On a réglé que la porte de l'entrée des loges aura pour son chauffage sept sols et demy ; la porte du
parterre aura aussy sept sols et demy ; le bureau de la recepte, cinq sols.

On a résolu d'attendre l'assignation des peintres pour Andromède.
On a résolu que chacun entretiendra sa loge de menus réparations à ses despens.
On a résolu de tirer sur la chambrée de chaque jour 3 £ pour les jettons d'argent que la trouppe a
faict faire à Monsieur l'abé Bizot.

Ce jour d' huy, on a partagé les jettons des trois premières assemblées.
Les assemblées commenceront à dix heures précises. Ceux qui viendront après qu'elles seront
sonnées à l'horloge de la Compagnie perdront leurs jettons ; on sera obligés d'estre presens à
l'assemblée jusques à onze heures et demye, après quoy on est libre de sortir et le droit de présence
est acquis.


[10 octobre 1682]
Répertoires et assemblées de quinzaines

La Compagnie s'est assemblée ce jour d'huy samedy 10e octobre 1682. Messieurs et
Mesdemoiselles qui ont signé présent :
DE CHAMPMESLE, RAISIN, BEAUVAL, LECOMTE, [Mlle] LECONTE, GUIOT,
POISSON, LABEAUVAL, DEVERNEUIL, ANGELIQUE P[oisson], BEJARD,
ROSIMOND, HUBERT, DEBRIE, [Mlle] RAISIN, DAUVILLIERS, GUERIN,
LATUILLERIE, DELAGRANGE, DENNEBAULT, DUPIN, [Mlle] DELAGRANGE,
HAUTEROCHE, BARON, [Mlle] BARON, BRECOURT14.

La Compagnie a résolu de pretter 20 louis d'or à Monsieur de Villiers, qui les demande à cause de sa
maladie.


11   Ajout dans l'interligne
12   Date précise ajoutée en interligne
13   'a forfaice' à moitié illisible
14   Le nom de Brécourt apparaît avant le corps du texte.
                                                                                                       20



Répertoire pour la Cour à Fontainebleau
              1er           Bajazet ; le Deuil
                  2e                    Mithridate ; Souper mal apprêté
                  3e                    Cléopâtre ; Crispin Médecin
                  4e                    Hercule
                  5e                    Britannicus
                  6e                    Phèdre

Acteurs et actrices qui partent lundy 12 octobre

*Messieurs Champmeslé, Beauval, Baron, La Tuillerie, Poisson, Hauteroche, Raisin ; Lecomte
partira mercredy.
*Mesdemoiselles Champmeslé, Dennebault, Raisin, Poisson, Beauval.

Répertoire pour Paris

               Lundy 12 octobre
               Mardy 13 octobre Le Cid ; Mariage de rien
               14 octobre                 Amphitryon
               15 [ - ]                   Ariane et Mariage forcé
               16 [ - ]                   Bourgeois gentilhomme
               17 [ - ]                   Bérénice
               18 [ - ]                   Bourgeois gentilhomme

La Troupe a résolu de faire faire un théastre fermé avec un plaffond pour l'hyver. Messieurs Hubert
et Lagrange ont pris la commission de le faire faire pour le mieux, fait avis des expers qu'ils
appelleront pour en faire le dessin et pour l'exécuter au plustost.

On a résolu que s'il est nécessaire, l'assemblée où il y a des 15 jettons sera continuée a la quinzaine et
qu'il n'y aura qu'autant de jettons qu'il reste d'acteurs à Paris et qu'on retranchera les jettons des
acteurs qui sont à Fontainebleau.

On a résolu que les amandes de ceux qui manquent aux lectures et répétitions seront continuées
régulièremen a estre payées par les deffaillans pour les pauvres de la parroisse.
On a résolu que la porte de l'amphithéatre sera deffendue a tous nos domestiques et qu'ils prendront
place au paradis ou dans les loges du fond.

On a résolu qu'il y aura deux gagistes les jours d'assemblée l'un à la porte de la rue et l'autre au
théastre.

Les jettons ont esté partagés aux présens qui ont signe cy-dessus au nombre de 26 ; les 3 jettons
restans ont esté partagés : chaque présent a eu 3 sols.
15 Oubli du des ajouté en interligne.
                                                                                                    21


Pièces que la Compagnie doit représenter a Fontainebleau

               1er       Bajazet
               2e        Mithridate ; Souper mal apprêté
               3e16      Cléopâtre ; Crispin Médecin
               4e17      Hercule
               5e18      Britannicus
               6e        Phèdre



[24 octobre 1682]
Clôture du théâtre

Le samedy 24e octobre 1682, la Compagnie s'est assemblée dans la salle commune de
l'hostel pour les affaires communes suivant la dellibération de la dernière assemblée : les
présents sont 14.
DELAGRANGE, BRECOURT, GUERIN, DEVERNEUIL, DEBRIE, HUBERT,
DUCROISY, ROSIMOND, [Mlle] DELAGRANGE, GUERIN, DAUVILLIERS, GUIOT,
BARON, DUPIN

La Compagnie a résolu de faire fermer le théastre avec des nattes garnies de toilles, de faire faire le
plaffonds qui doit estre au dessus du balcon, de despenser pour la peinture dudit plaffons la somme
de deux cent livres et de faire faire un grand voile de toille bleue pour couvrir les 4 ou 5 aisles du
fons, lequel voile sera porté sur des frises que nous avons, tant du theastre du Festin de pierre que
de celuy de la Devineresse ; touttes lesquelles toilles et nattes et journées d'ouvriers ne peuvent
revenir a trois cent livres, qui, avec deux cent livres pour les peintres, font 500 £, a quoy la
Compagnie se restraint pour fermer led. Théastre.

On n'a partagé que quinze jettons à cause que le surplus de nos camarades sont à Fontainebleau.
15 jettons partagés à 14 ; Monsieur de Villiers ne s'est pas trouvé à l'assemblée.


[9 novembre 1682]
La Comédie à cinq heures et quart

La Compagnie s'est assemblée ce jour d'huy lundy 9e novembre 1682, suivant
l'establissement des assemblées de quinzaine en quinzaine pour dellibérer des affaires
présentes de la Compagnie ; les présens a l'assemblée ont signé et sont treize présens :
DE LA GRANGE, DEBRIE, DE VERNEUIL, DUPIN, GUIOT, ROSIMOND,
[Mlle] DE LA GRANGE, GUERIN, [Mlle] GUERIN, HUBERT, DU CROISY,
ANGELIQUE, BRECOURT

16 Britannicus remplacé
17 Hercule remplacé par Hercule
18 Cléopâtre remplacée
                                                                                                   22

La Compagnie a résolu de représenter demain l'Étourdi et mercredy l'Inconnu ; après quoy plusieurs
de nos camarades devant revenir de Fontainebleau, on jouera les pièces qui n'ont point esté
représentées depuis19 le voyage de Fontainebleau.

On a résolu de commencer la comédie tous les jours à cinq heures et un quart et que 20 celuy ou
celle21 qui ne seront point preist22 ou qui feront manquer la scène payeront l'amande d'un escu ; et à
la première assemblée générale, la présente dellibération de commencer à 5 heures et un quart sera
rapportée pour estre ratifiée par tous générallement.

On a résolu qu'il y aura un huyssier qui sera nommé entre nos gagistes tour à tour pour garder la
porte de l'assemblée.

On a résolu de deffendre aux décorateurs souffler les chandelles avec leur chapeau à la fin de la
comédie parce que les personnes de qualité s'en sont plaintes, mais ils les esteindront de manière
qu'elles ne fument point et il laisse une chandelle dans chaque lustre sur peyne de l'amande qui est
de perdre leur journée applicable aux pauvres.

Arresté en présence et par ordre de l'assemblée,
BRECOURT*

Les présens à l'assemblée sont treize ; les absens sont Mademoiselle Baron et Monsieur de Villiers,
qui font en tout quinze jettons.


[23 novembre 1682]
Du bois et un petit cheval dans Andromède

Ce jour d'huy lundy 23 novembre 1682, la Compagnie s'est assemblée pour dellibérer des
affaires présentes, les présens a l'assemblée sont :
DE LA GRANGE, DELAGRANGE, DEBRIE, LABAUVALL, ANGELIQUE, RAISIN
cadet, LA RAISIN, [Mlle] GUERIN, [Mlle] BARON, LECOMTE, [Mlle] LECONTE,
POISSON, DEVILLIERS, BARON, DUPIN, DEVERNEUIL, BEAUVAL, LA
TUILLERIE, DU CROISY, DAUVILLIERS, BRECOURT, GUERIN, ROSIMOND,
HUBERT, [Mlle]CHAMMESLAY, DE CHAMPMESLE, DENNEBAULT, HAUTEROCHE

Répertoire
              24- mardy         Artaxercès
              25- mercredy      La Devineresse23
              26- jeudy         Artaxercès
              27- vendredy      L'Inconnu24
              28- samedy        Artaxercès

19   Correction
20   Ajout interlinéaire
21   Correction
22   Correction
23   Muse coquette remplacée
24   Crispin médecin remplacé
                                                                                                 23

              29- dimanche     L'Inconnu
              30- lundy        Artaxercès
              Décembre 1er    La Rapinière

La Compagnie a approuvé la résolution qui a esté prise dans l'assemblée précédente de commencer
a 5 heures et un quart a peyne d'un escu d'amande tant contre ceux qui ne sont pas près pour
commencer que contre ceux qui manquent a leur scène.

La Compagnie a résolu d'achepter du bois de compte de 25 aistres a 52 buches la voye pour le
chauffage de la salle commune avec deux cents de coterets et deux cents de fagots.
On a résolu d'augmenter les gages de Mousset qui porte les hardes des acteurs de cinq solz par jour.

On a résolu de mettre le petit cheval qui a servy a la pièce d'Andromède chez Monsieur le Baron qui
veut bien que son cocher en aye soin et en mesme tems, on donne congé a Lucas qui pensoit led.
petit cheval.

On a résolu que26 un de la Compagnie se chargera des restes des chambrées qui se mettaient cy
devant entre les mains de Monsieur Mainart ; Monsieur le Comte s'en est chargé jusques à Pasques
et Mademoiselle Mainart rendra son compte au plustost de ce qu'elle a receu jusques à présent.
On commance demain mardy la répétition de la pièce nouvelle de la Rapinière.
Dimanche 29e novembre, on fera la lecture d'une pièce nouvelle de Monsieur de Champmeslé à dix
heures.

Arresté en présence et du consentement de toute la Compagnie ce 29e novembre 1682,
GUERIN, DE CHAMPMESLE*
Partagé 29 jettons entre 28 présens à l'assemblée


[7 décembre 1682]
Restructuration de la rue de Guénégaud

8e assemblée
Ce jour d'huy lundy 7 décembre 1682, la Compagnie s'est assemblée à l'hostel pour
delliberer des affaires présentes ; les présens a l'assemblée ont signé
RAISIN, [Mlle] RAISIN, DE LA GRANGE, HAUTEROCHE, ROSIMOND, LE
COMTE, [Mlle] LE COMTE, BRECOURT, ANGELIQUE, BEAUVAL, [Mlle] BAUVAL,
GUERIN, DE VERNEUIL, DEVILLIERS, DU CROISY, HUBERT, DEBRIE,
DAUVILLIERS, DUPIN, DE CHAMPMESLE, POISSON, BARON

On a résolu de présenter requeste a Monsieur le prévost des marchands pour oster ou racomoder
l'esgoust qui est dans la rue de Guénégault, attendu que les chevaux y tombent souvent qu'ils sy
cassent les jambes et que les personnes de qualitée s'en plaignent.

On a résolu que les gens qui se disent comédiens des campagnes n'entreront point à la comédie, a
moins qu'ils soient parens de quelqu'un de la Compagnie ou que ce soit pendant le Caresme auquel

25 Un terme raturé.
26 Monsieur le C... raturé
                                                                                                        24

tous27 les comédiens entrent.

On a résolu que l'on marquera sur tous les bancs à l’amphithéâtre hors le premier et le second banc.
On donnera ordre aux ouvreurs de loges de ne point laisser entrer dans les fons que les enfans et
femmes de chambre de la Compagnie, lors qu'il n'y aura point de ---- et qu'on n'y laisra entrer aucun
ouvrier ou.... qui n'appartiendrait point à la trouppe.

Arresté en présence et du consentement de la Compagnie,
BRECOURT*
Partagé 29 jettons entre 23 présens28


[21 décembre 1682]
Loges et pain béni

9e assemblée
Ce jour d'huy lundy 21 décembre 1682, la Compagnie s'est assemblée à l'hostel dans la
salle commune pour dellibérer des affaires présentes. Les présens à l'assemblée ont signé :
DE LA GRANGE, RAISIN, LA RAISIN, DE VERNEUIL, BRECOURT, HAUTEROCHE,
BEAUVAL, D'AUVILLIERS, GUERIN, GUERIN, ROSIMOND, BEAUVAL, LE
COMTE, DEBRIE, [Mlle] DELAGRANGE, BARON, HUBERT, LECONTE,
ANGELIQUE POISSON, POISSON, DU CROISY, DENNEBAULT, LA TUILLERIE,
DUPIN
[Dix heures sonnées, les absens ont esté : MM. de Champmeslé, Baron, de Villiers ; Mlles de
Champmeslé, Guyot]

On a résolu de placer dans les loges les premiers qui arriveront affin d'éviter l'inconvénient qui
arrive d'ordinaire que les derniers venus ont les premières loges.

On a résolu de faire rendre compte à Madame Maincart ; les Sieurs Hubert, Verneuil et La Grange
ont esté commis pour cet effet.

On a résolu de faire faire des loges pour ceux qui n'en ont point ; Monsieur Hubert a offert son
logement pour Pasques pour y faire des loges.

On a résolu de faire la despense cy-dessous pour le pain bény que la Compagnie vend a la parroisse
à la messe de minuict : le pain bény de 9 l. à l'offrande, 22 £ 16 S ; à la cuière, un louis d'or ou 11 £
8 S, six cierges de demy livre chacun et un cierge d'une livre à la main aux bedeaux, un escu.
Mademoiselle de Brie vendra led. pain bény.

Arresté en présence et du consentement de toute la Compagnie,
BRECOURT
partagé 29 jettons entre 24 présens.-->
      </body>
   </text>
</TEI>
