<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0"><teiHeader><fileDesc><titleStmt><title>Untitled Document</title><author/></titleStmt><editionStmt><edition><date/></edition></editionStmt><publicationStmt><p>no publication statement available</p></publicationStmt><sourceDesc><p>Written by OpenOffice</p></sourceDesc></fileDesc><revisionDesc><listChange><change><name/><date/></change></listChange></revisionDesc></teiHeader><text><body><p>ore assemblée</p><p>23 jettons</p><p>Aujourd'hay lundy onzies me avril 1695 la</p><p>Compagnie s'est assemblée a son ordinaire en son</p><p>hostel pour y délibérer de ses affaires, les présens a</p><p>lad.it assemblée ont signé avcant dix heures pour</p><p>Le droit de jetton</p><p>De Rosélis</p><p>De Beaubour</p><p>Beauval</p><p>Pisson</p><p>Desmare</p><p>Devillier</p><p>Davoy</p><p>De Chaaipmeslé</p><p>Guerin</p><p>Dufey</p><p>Le Comte</p><p>Du Perter</p><p>Absens Mrs</p><p>Raron</p><p>La Thorrillière</p><p>Dancourt</p><p>il a esté réglé qu'après l'heure sonnée auc assembles</p><p>sectures de pièces, répétitions  et autres assemblées exellers</p><p>On ne donnera aveuus jettons a ceuxe qui seront venul apres</p><p>d'fevre et qu'on ne remeitra auceines amandost de ceux qui</p><p>viendront après eheure</p><p>Cijour d'huy Mrdlle Clavelle et Monsier de laVoyer</p><p>sont venus a l'assemblée pour la première fois et dausant</p><p>que mare de Clavelle jouit d'une dernie part de la part</p><p>qui appartenoit a Mle La Comte et led sir de lavoye</p><p>d'un quart de lay part et d'un quart de filce de Mlle</p><p>Guérin, et que l'autre quart de la part de Mlle Le Comte a</p><p>édé donné à Monsr Le Baron, il a esté arresté.</p><p>conformément aux ressemens et aux traites de la troupe</p><p>que l'on retivera un quart de part sur Madelle Clavelle</p><p>un quart de par sur monser de la voix et un demy</p><p>quart sur Me le barin pour acquiter les</p><p>4400lt du réglement de 1685 et les parte a luy</p><p>afferanter dans les soinante six livres ce l'establessemens</p><p>dour acquitter les sommes dont ils sont tennes pour</p><p>Raison duy establissement.</p><p>Monsieur Dancourt, ayant escrit a l'assemblée pour avoit</p><p>huit ou dix jours libre la Compagnie a fait reponse</p><p>qu'il en nécessaire qu'il vimnne faire au jour d'huy le</p><p>compliment porsonne ne dy estant préparé et quon les</p><p>accorde jusqu'a samedy qu'il fait nécessairement qu'il</p><p>vienne jouer dans la pièces de M. de Ricère Mosf</p><p>de Champmeslé et le comte ont signé la lettre.</p><p>Il a esté réglé et arrosé conforment aux premonse</p><p>delibérations concernant l'établissement qu'aucun acteur</p><p>ou actrice ne pourra loger ny coucher dans sa</p><p>loge sons quelque prétente que ce soit, les loges des</p><p>acteurs et actrices nostans destinuée adanmné a</p><p>aucun autre vsage que pour shabeller pour la</p><p>comédie et si quelque acteur ou actriee i contrenient</p><p>le convierge sera oblégé d'on advertir et la Compagnie</p><p>y pourveoera</p><p>Il a esté parcillement réglé qu'a l'advenir pour emter</p><p>les inconvemiens et les temps porduss ou nont sommier</p><p>tombes l'hiner dernier, on n'Entendra aueune lecture</p><p>que la pièce ne soit parfaite, qu'on non aceptera</p><p>paroillement avenné que la pièce ne soit entière</p><p>qu'on ne promettra aueun temps pour les l'ecturedé</p><p>quelet pièc nsoint parfaites,; et supposé qu'après</p><p>qu'ine pièce aura est aceptees et étadice, l'antheur y viville</p><p>faire des changemens qui un retardent la répesentaon</p><p>la Compagnie en pourra aceptes et joüir d'autres</p><p>en atteuant et que la pièce Raciomodée n'aura son</p><p>pour quaprès les autres </p><p>On s'assemblera demain entraordinairement pour rogler</p><p>les portes, les entrees des personner qui entreront</p><p>Gratis et henvrallement toutec qui regarde l'a port.</p><p>et ceun qui ne se trouveront pas a l'assemblée</p><p>approuveut des a présent tout ce qui l'y sera résolu</p><p>et arresté ; l'assemblée sora a dix heureice, ilyy aura</p><p>droic de jetton.</p><p>On a faiit un rlépertoire et une liste dest classeue</p><p>Le Comte</p><p>Devillierr</p><p>De Rosélis</p><p>Guerin</p><p>Bosson</p><p>Beauval</p><p>De Beaubour</p><p>De  Dausvee</p><p>Lavge</p><p>Desmare</p><p>Raum</p><p>Durieu</p><p>Dufey</p><p>Du Perier</p><p>Danel</p><p>Desbrosses</p><p>Abhemblées Depuides</p><p>Dasgueer 1699</p><p>Jusqua pasquers 1690</p><p>2e assemblée</p><p>19 jettons</p><p>Aujour d'huy lundy mardy 12e avril 1695</p><p>La Compagnie s'est assemblée emordinairement</p><p>Suivant la délibération d'hger lundy 11e avril, pour</p><p>delibérer sur ses affaires, les présens a lad assemblée</p><p>ont signé avant dix heures pour le droit de jetton,</p><p>Devilliers</p><p>De Rosélis</p><p>Du Berier</p><p>Lavoy</p><p>De Imare</p><p>Beauvion</p><p>Deathorilbiere</p><p>De Chompmetlé</p><p>Guerit</p><p>Poison</p><p>Le Comte</p><p>Bauvall</p><p>Gurieu</p><p>Beaubour</p><p>Rairi</p><p>Golefroy</p><p>Dunlliers</p><p>Bave</p><p>Dasbrosses</p><p>Absens</p><p>Me Dancourt</p><p>Mr Baron</p><p>Mr DeBeaubour</p><p>Mr Dufey</p><p>La Compagnie assant délibéré sur ses moyens da distribüer</p><p>les postes des bureaux de récepter et des porter des loges</p><p>et du parterre, il a esté résolu et arresté ce qui suit</p><p>peronnerent pour empetcher les personnes qui sortent du parterre</p><p>D'on amenor d'autres pour rentrer avec eux dans la foulte</p><p>il a esté réglé que mademoiselles de la roque sera placée</p><p>a la porte du parterre avec M. de longehauup et quon lus</p><p>donnera tous les jours costaing nombre de Billet particuliers</p><p>qu'elle donnera a ceur qui sortiront du parterre afin qu'ils</p><p>ne rentrent qu'on luy rendant lese billets et qu'il n'entre</p><p>personne, sans billet et a l'égérd de M. de Congezau</p><p>e recvera les billets du bureau conmeis l a accoutumé et</p><p>ne touchera point a ceure du Controlle, Madeoslle de larogue</p><p>reconnoistra aussy les pessonner qui seront entres Gratis</p><p>pour les laisser rentrer en ses qu'ils sortenb</p><p>en sécond li pour remplacer le poste de Mademle de la Rogue</p><p>dessieur sudtil sora placé au théâtre de la manière quey</p><p>Ce jugera a propos pour ne laisser des Passer au rhcatre que</p><p>ceux qui auront payé pour le théâtre et cela sans diminutron</p><p>des Gages dudit Sr Subtil</p><p>En 3er lieu pour remplacer le poste de la recepte du portere</p><p>la Compagnie a nommé m'édame cavorot qui a offert</p><p>son sernüce a la toupe pour recvoir l'argent du parterre</p><p>aux appoutemens de trois cens livres par an et a condition</p><p>d'augmnenter lesd oppointemens de la somme de sent liires</p><p>Porsque la troupe trouvera macien ou par la barance</p><p>de quel quantre poste on antrement de se descharges daitleurs</p><p>de parcille sommer de cent faires de sorte que les</p><p>eppointements seront alors de quatres sens levres par au</p><p>comme les places du controlle dis lages et du théatre</p><p>il a esté aussy réglé que les acteurs et actricus</p><p>qui ont deux porter a leurs loges choisiront celled</p><p>des deux portes dont jes se veullent servir, et que cella dont</p><p>Mte seserviront pas sera condannée.</p><p>On commancera demain mardy a ladeuter la present délibortion</p><p>et lundy prochain on réglera le nomtre des pressonnes qui doivent</p><p>entrer a la comédie goutise ont on fora bne liste.</p><p>fair et arresi par la Compagnie assemblée comme dessuss</p><p>Le Comtle</p><p>Beauval</p><p>De Rosélis</p><p>Devilliers</p><p>Desmare</p><p>Dufey</p><p>Guerin</p><p>Delartonctere</p><p>Dose</p><p>De Champmeslé</p><p>Lavoy</p><p>Distrclivé 19 jettons</p><p>M.</p><p>Dancourt</p><p>Beron</p><p>Baubour</p><p>3e assemblée</p><p>22 jettones</p><p>Ce jour d'huy lundy 18e avril 1075</p><p>La Compagnie s'est assemblée en son hostel</p><p>pour délibérer de ses affaires a la ceoummet</p><p>et les présens ont signé avant dix heures</p><p>Demare</p><p>Du Perier</p><p>Le Comte</p><p>Lavoy</p><p>Dufey</p><p>Devillier</p><p>De Champmeslé</p><p>De Rosélis</p><p>Guerin</p><p>Beauval</p><p>Dosson</p><p>Dla hhomarer</p><p>surce que Mr. Le Comte ce du porier ont rapporté a la Compagnie</p><p>qu'ils ont veu Monsieur le Cordinal de Fnstembers abbéc de St</p><p>jermain despes au sujet de s'issignation qui aesté donnée</p><p>a la troupe pour payer des lots et veuter a l'haque changement</p><p>d'acteurs et que ledi. seigneur cordival leur a dit qu'il patendrit</p><p>une sudemnets i ou le payement des lols et ventes</p><p>il esté arresté que l'on fera une consucctation de trois des</p><p>plus habiles consultant du parlement avant que faire avennes</p><p>contertétion ny aucunes offer.</p><p>Mr Le Comte a leu a l'assemblée un acte d'apppel a lay signifié</p><p>dour la troupe le 16le du present moiré a la regte de M</p><p>Charles ambrocse, Guérin et demlle Cathernie, qutart a consot</p><p>d'unesentener rendue au chlel le 20 juin 1690 suc qu'ay il</p><p>a un rgléé qu'oy mettra lous a de depel entré les mainers</p><p>nousieur cherrier procureur de la Compagnie.</p><p>Le Comte</p><p>Guerin</p><p>Devillier</p><p>Distrébüé 23 jettons</p><p>4e assemblée</p><p>Du jourd'huy samedy 23 D'aurit</p><p>la Compagnie s'est assemblée pour d'élibérer</p><p>sur les pièees de M. Dévité et Rivien</p><p>Ra esté résolu que l'on joueroit dimanche</p><p>prochant pour la derniere four les dames</p><p>vengéez, avec une perte pièce sur la parolle</p><p>que MdeVilée nour a donnée a la Compag.</p><p>et le saloux -masque avec une ausse pièce</p><p>On des jours de la lemaine que la Compagnie</p><p>slugera a propos, sans aucune conséquence</p><p>et les poriens a la semblée, on higné</p><p>Bllorr</p><p>Dufey</p><p>Devilliers</p><p>De Champmeslé</p><p>Guerin</p><p>Delathorilliere</p><p>De Roséliy</p><p>Lavoy</p><p>5 assemblée</p><p>24 jettons</p><p>Ce jour d'huy lundy 25e avril 1695 la Compagnie</p><p>s'es assemblée pour délibéres de les affaires de</p><p>La manière accoutumee la présent à l'assemblée</p><p>ont signé avant din heures pour le droit de jetton</p><p>De Rosélis</p><p>Le Comte</p><p>Dufey</p><p>Desmare</p><p>Beauval</p><p>DGerer</p><p>Guirin</p><p>Lavoy</p><p>De Beaubour</p><p>De Champmeslé</p><p>Sorlle</p><p>Delathurilliere</p><p>Devilliers</p><p>Dancourt</p><p>absent</p><p>Mr Le Berin</p><p>Mrs Le Comte a leu a l'assemblée se contrat qui a esté possé</p><p>entre Mr Dancourt Mlle Dancourt et leurs créanciers le 22</p><p>mars 1695, 410le du présent mois d'avois par lequel led</p><p>sr. Dancourt, a bandonné a ses créanciers sa part entière jusqu'a</p><p>pin de payement avec la pension du Roy a compter du prenner</p><p>du présent mois d'avoil en l'a part a luy affonnt d'anoiles</p><p>sixants sixlivres de l'octablissement l'orsquil aura entierement</p><p>payé ce qu'il doit de roste pour raison de l'establissement</p><p>Et lad. damile Dancourt a bandonnil ser cranciers particuliers</p><p>un quart de part u outre la di part entiore jusqua fa</p><p>de paye de cequ'elle doit. sur la qi^lle part entière la</p><p>sr Daucourt et sordt créaneiiors consenten qu'il luy soit</p><p>dellivré uue somme de quinze ceas suires par chacu</p><p>an pr qui luy sera payée de trois mous en trois mous</p><p>puu quont pour son entrétion et nonnriture et pour</p><p>sontenir la dépense commacteur de la comédie en corséquence</p><p>duqite contras l'aidit pr et damlle d'ancourt et lest créanciers</p><p>oux faict sommer la Compagnie au domlle dudit sieur le Comte</p><p>de retonir la part duy ieur daucour a commance de premer</p><p>du persent mois et l'a dane péret de rebnir le quart de</p><p>parrt ceddé par lay d'auelle Daucourt</p><p>surquoy la Compagnie ayant délibéré a il a esté remarqué</p><p>que loy iest dancourt n'a pû a bandonne l'a part a luy affrant</p><p>dans la pension du Roy a comptre du premier du prosine mors</p><p>dautant que par lest traites des 22 septembre 1687 et 23 Jun</p><p>1692 la pension du Roy est spociallement affoitée avec lesr</p><p>saryant six luires qui se retirent jourvelent au</p><p>prayemont de ce que ledi seur Dancourt, doit een reste pour</p><p>raison dud establessement i et qu'a l'égard des quart de pars</p><p>que lad. dande daucourt consent estre retiré par la danne</p><p>pervost, cen a la Compagnie a comnettre qui bon leurs</p><p>semblera attendu qui la prévonse nes compable a aucen</p><p>particulie ce la troupe et qu'il d'opend et la Compagnie.</p><p>de cai rueroir, ogent de bureau par qui il ley plaira</p><p>aisy il a esté arresté que la part entièe dud sir Dauconrs</p><p>ser a rétonüe par</p><p> pour estre</p><p>dillivrée de troi mois en troüs mois conformement auec</p><p>couvact  l'excepstion de la part afferant aue</p><p>sr daucourt dans la peusion du Roy et dans les soitaute</p><p>siy livrer qui se rétirent jouoncleent pour l'établissemend</p><p>laguelle pension et part desiz soiant six luirer ne sevont</p><p>delluirer audit creanciers que peur que lesd sieur Daucourt.</p><p>sera lntièement quitte de la somme de</p><p>qui ronte par luy décir pour la par</p><p>qu'il a dans les stablissement et a l'égard du quant</p><p>coddé par lad. dande daucourt, la Compagnie le fera</p><p>pareillent retsüie pour estre d delluire conponteme</p><p>avec lad part Mais la Dolluirance des demiers</p><p>provevair de lai part et quart de part se sera faite par</p><p>6os p</p><p>quapue que leses contrai et</p><p>aue lanrout est hémologués avec touss les credanvierss</p><p>ditt srcdamtsle daucourt qui ne letout parsiguer</p><p>et qu'a ceste fin il sert s'il est jrouvé a propos par le Couses</p><p>de la Compagnie, signifié un acte conformer a la prosue</p><p>deliberaor &lt; pie i bona pour la sureté</p><p>de la Compagnie se tont esor a condition que si la part</p><p>entivre duy ier daucourt d produit par un fonds suflisant</p><p>pour luy fovrnir la die somme els quinje ceur luiece</p><p>par quartice i n pourra présendre que  jusqu'a</p><p>conçurrence de coqui aura esté rece.</p><p>On a signé a l'assemblée une obligation de la sommede</p><p>quatre mille levres au profit de la dame de la Taillé</p><p> d'astée du 23e du présent mois pour demenre qu’ell</p><p>de paroille somme des quatre mille luner portée.</p><p>on cobligation possée par la troup au perfit de laddane</p><p>de la taillée le 23 avril 1694.</p><p>On asiqué aussy 3 quittances des rentes ceddéer l'anice</p><p>demair a m. quion et Beaunal et a Mle &lt; Raisin</p><p>pour le scrvir amsy que de Reison.</p><p>De Cotelis</p><p>Guerin</p><p>R</p><p>De Champmeslé</p><p>Delathorilliere</p><p>Dufey</p><p>Dunon</p><p>Raisin</p><p>De sorosses</p><p>De champmeslé</p><p>Chavel</p><p>On a donné a louis du mont</p><p>aochetu sur sesjourées de</p><p>Fontaine bleau vinyt ue livres douze sos9</p><p>distribué vingt quatre jettons seulement parce que Mr Dancourt</p><p>s'est retiré des le commencement de l'assemblée;</p><p>Lavoy</p><p>M</p><p>Baron</p><p>D ancourt</p><p>Absens</p><p>6e assemblée 24 jettous</p><p>Aujoard'huy lundy décexies me may 1695, le</p><p>Compagnie s'est assemblée a sonordinaire en son</p><p>hosrel pour y délibérer de ses affaires. Les présens</p><p>a la dit assemblée ont signé avant dix heures pour</p><p>le droit de jetton</p><p>De Rosélis</p><p>Le Comte</p><p>Poisin</p><p>Devillier</p><p>Dufey</p><p>De Champmeslé</p><p>Du Perer</p><p>Lavgy</p><p>Beauval</p><p>Delathoriluere</p><p>De Beauboar</p><p>Desmare</p><p>Guérin</p><p>La Compagnie ayant pris conseil sur la signification qui</p><p>aust faicte le</p><p>Mrec Madelles daucourt on passé avec le creanciers en daste.</p><p>avril dernner du contrait que</p><p>Dle</p><p>derniers et de la sommation</p><p>qui a esté faite au domlle de nr Le Comte de retenir</p><p>la part dudis sier Dancourt et un quart de part seur Mlle</p><p>dancourt par exploiei du</p><p>dudt mois daurel</p><p>il a esté arresté que l'on retiendra ladi. part et led grart</p><p>de part sans approbation dudit contract é et que</p><p>Porsque la Compagnie sera ossignie pour l'homolagation</p><p>l'on fera ce qui sera a propos par adins de conseil.</p><p>Mrs de Villiers a remier a la Compagnie der ralles</p><p>suivanse que l'on a disposie a condition que lay sur Devilliere</p><p>las joüra jusqu'a ce qu'ils sourit sccus et dans tour les beccasions</p><p>ou l'on ne pourra faire autrement scavoir</p><p>dhsée dans ariane qui a esté donné a m. le baron</p><p>socme dans Marianc a M. Dufey</p><p>Arcas dans inhigéié a Mr du Perier.</p><p>L'ambassadeur dans prutus à Mr Dupérier</p><p>3e sancse dans le Cid a M. du fey</p><p>3 felix dans don bestrand a M. du Fey</p><p>de Louis dans jodelet maistre a mr du fey</p><p>lcandre dans l'Étourdy a Mr. le baron</p><p>l'amoureur dans le marcage forcé a Mr Du fey</p><p>le filt dans Crispin médccu a M. Dancour</p><p>le fils dans les pleideurs a M. Daucour</p><p>Distribui vingt quatre jettons</p><p>Arresté en lad assemblée luy jour 27 may 1695.</p><p>Le Comte</p><p>Beauval</p><p>Guerin</p><p>Delathorilliere</p><p>Champmeslé</p><p>L'avoy</p><p>On Perier</p><p>De Beaubour</p><p>Devilliers</p><p>Dufey</p><p>De Rosélis</p><p>Desmare</p><p>Devilliers</p><p>Desbre</p><p>1e assemblée</p><p>25 jettons</p><p>Aujour d'huy lundy 9e may 1685, la Compagnie</p><p>s'est assembie a son ordmaire en son hostel pour</p><p>y délibérer de ses affaires, les présens a lad</p><p>assemblée ont signé avant dix heures pour</p><p>le droit de Jetton</p><p>De Roselis</p><p>Delathorilliere</p><p>De Champmesllé</p><p>Lavoy</p><p>Beauvnl</p><p>Sr</p><p>On Perier</p><p>Devillier</p><p>Dancourt</p><p>Le Comte</p><p>De Beaubour</p><p>Desmare</p><p>Dufey</p><p>Guerinn</p><p>Absent</p><p>Mrs Le Baron</p><p>M^r Poissin à apporté a l'assemblée d'entrait mortinire de définet</p><p>Mr du Croisy son des pensionnaires de la troupe au moyen de quoy</p><p>lapension de mille livres que la troupe luy payait est eteinse</p><p>et on conséquence, il a esté arresté conformément aux délibérations</p><p>a la Compagnie sur la fait d'ens pensions que l'extinetion de lad</p><p>cension tournera au profit des acteurs et actrices egapeer nommes</p><p>sçavoer.</p><p>pour Mlle Danceurt cent soinante et quinje luires scavoir 150^lt quelle</p><p>payoit pour  quan qu'elle a lu de M. et Mlle Delabrange et 24^le</p><p>pour le demy qu'art qu'ella luude M. de Sévigny qui venoit aussy de Mr</p><p>dle la grange c 115</p><p>pour Mlle de beaubour Jez cy 175</p><p>pour Msiurs du Perier cent, cin quante livris du quan de M. de la</p><p>Grangen. 150lt</p><p>pour Mlle Desbrosses 25e du devy quart de M. Delagrange et</p><p>25^lt dun demy quan de M. de séviqny qui venoit aussy de M. de la</p><p>grange e  100</p><p>pour Mle du Rieu 75le d'un demyqu'on de M. de la Grange</p><p>sur5lt</p><p>Mr. Desmures 40lt d'un quart de M. de Seinjuy y 46</p><p>Mlle de Villiers d'un diny quart de M. de Sévigny, 23</p><p>pour mr de Beaubour pour partie de la pension qu'il paye</p><p>acausodr la part de M. Le baron d'eur cens cinquante luires</p><p>. 250lt.</p><p>Ital dercsomm  100 6:</p><p>lesquers s^urs et demoiselles nommez de l'autre part c</p><p> qui sont chargés de plus grandes pensions contrinieront</p><p>dc les payer déduction faites d'es sommes cy-devant mentionness. </p><p>Mrs du Perier et Le Comte ayant faitt rapport a la Compagnie</p><p>des conférences qu'ils ont lües avec Monseigneur le Cardinel</p><p>de fustemberq et son conseil au sujet des lote et venter prétendües</p><p>par ledit seigvenr cardinal pour ler changements d'acteurs et</p><p>actruis arricirs de pais l'etablissement aqui arréceront cy apus</p><p>ou d'un droit d'indeminté pour l'hôtes qui appartient a la troupe</p><p>en commun et que loy seigneur cardinil vent bien se conventer</p><p>Doue rédevance annicelle au lieu du payement des lay indemnité</p><p>On urgent comptant la Compagnie a donné pouvoir aut</p><p>r Duporier et le Comte de traiter de la y rédenance aue</p><p>led seigneur cordinel au milleures et plus favorables conditions</p><p>quil en pourroit trrer et affin de sortir d'affaire, on leur donne</p><p>prouvoir d'offrir jusqua la somme de quatre cens liires</p><p>&lt; de rédevance anuelle la dlle demeurera Étenité e4</p><p>amortie en cas qu'il arrine du changement dans nottre</p><p>astablissement et lorsque leri sieur auront f accordé</p><p>avec lui seigneur cardinal en on les donnera procuration</p><p>pour terminer, l'a ffaire par advis de Consiil pour la surcté</p><p>d causer du taité qui sera fairt.</p><p>Guerin</p><p>Du Perier</p><p>Posson CCmpen</p><p>&lt;</p><p>De Rosélis</p><p>Devilliers</p><p>Beauval</p><p>Durieu</p><p>Delathorilliere</p><p>CLane</p><p>Sufey</p><p>De Beaubour</p><p>Lavoy</p><p>Darccourt</p><p>Desmare</p><p>Le Comte</p><p>Distribué 25 jettons</p><p>8e assemblée</p><p>25 jettous</p><p>Aujourd'huy lundy 16 may 1695 la compagnie</p><p>s'est assemblée à son ordinaire en son hostel</p><p>pour y délibérer de ses affaires, les présens a</p><p>lad. assemblce ont signé avant dix heures pour</p><p>Le droit de jettons. De Rosélis</p><p>Desmare</p><p>Dufey</p><p>Guerin</p><p>Beauval</p><p>Baron</p><p>Ae bsous</p><p>Mrr</p><p>Dancout</p><p>Le Comte</p><p>Rdioon</p><p>De Beaubour</p><p>Lavoy</p><p>Devilliers</p><p>D Perier</p><p>De Champmelé</p><p>Delamorilliere</p><p>On a Diespote D. Pasqui D'aualor</p><p>Don Casquin Ms De lavoy.</p><p>Amoureux. Le comte.</p><p>Jusman du Perier</p><p>Lamourense Melles Raisin</p><p>la semane Beunel</p><p>On a nomé Mrs de Champmeslé M Le Comte Mr</p><p>Guerin et Mr. du Perier pour regles les memoires du</p><p>serrvrier et du vitrier.</p><p>Monsieur de jour deat estant mort l'a pention qui luy estiit</p><p>payée par la troupe est étemite et tournera au profit de M</p><p>de Beaubour qui sera d'eschargé de 500lt sur la pension</p><p>de sept cens cinquante sevris qu'il poyé a la troupe auisy</p><p>à compter du jour du déce de M de Sourdeac Mde</p><p>Beaubour ne payera plus que deux ceut cinquante suirer</p><p>depention</p><p>Mr Du Roger et veent a l'assemblée salnir la Compagnie</p><p>du luy a donnl un jestoin</p><p>On a disposé lé souper tha l a presté.</p><p>dn de donné un pouvoir a M. Cherrier procureur</p><p>on parlement pour fournir de du feuser contre</p><p>le contrac de M. d'aicourt et pour appele ee</p><p>sentene du sr de gas.</p><p>Arresé a lay assemblée et distribué 24</p><p>jettons atend y conpais celluy que l'on a donné</p><p>a Mr Dufoger, mons Le baron non a point lu</p><p>parce qu'il est sorty et l'assemblée avant la fin</p><p>Dephampmese</p><p>De Rosélis</p><p>Du Perier</p><p>Le Comte</p><p>De Beaubour</p><p>Lavoy</p><p>9e assemblée</p><p>21 jettons</p><p>Ce jour d'huyy lundy 23e may 1695 la Compagnnie</p><p>s'est assemblée en son hôtel pour y délibérer de ses</p><p>affaires en la manère accoutenne les présens a</p><p>l'assemblée ont signé avait dix hivres pour le droir</p><p>de jetton.</p><p>Le Comte</p><p>Dancourt</p><p>De Beaubour</p><p>De Champmeslé</p><p>Du Periz</p><p>Beauval</p><p>Devilliers</p><p>Guerin</p><p>Dufy</p><p>Absensmrs</p><p>De Roselis,</p><p>Baron</p><p>Desmares.</p><p>La Thovrillière</p><p>la voye</p><p>Poisson</p><p>On a délibéré de prier Monsieur le Fentolleur Gensral</p><p>de nous donner des reuter pour nos pensions de l'année</p><p>1699 on fournissant sir mille lever au ql sas la Compagnie</p><p>empruntera de l'argent domslsera déliberé on a nommes</p><p>M. du Perier Champmeslé et le Comrte.</p><p>distribué 21 jettonve</p><p>Arreste pud. jour</p><p>Dancourt</p><p>Le Comtee</p><p>Le Beaubour</p><p>Necins des danteurs qui unt refusé de danser au</p><p>courgeois Gentilhomme dont on a résolu de ne</p><p>le plus serviir</p><p>Rosson, Langlois, et froment,</p><p>10l assembllé</p><p>24 jettous</p><p>Ce jour d'huy lundy 30 may 1695 la compagnie sost assemblée</p><p>In son hotel pour y déliblrer de sur affairer en la mainore a coutune</p><p>Les présent à s'assemblée ont signé avant dix heurer pour le droue</p><p>de jetton</p><p>DDesmare</p><p>Le Comte</p><p>Devilliers</p><p>Desserd</p><p>De Champmesllé</p><p>De Beaubour</p><p>Da Perier</p><p>De Resélis</p><p>Beauval</p><p>Guérin</p><p>Lavoy</p><p>Dufey</p><p>Dancourt</p><p>Delathorilliere</p><p>Absent</p><p>Mr Le Baron</p><p>Mrs. DuPérier et Le Comste ayans dit a la Compagnie que suivant</p><p>La delibération de la dernière assemblée nout proposé a monseir</p><p>&lt; le controlleur génoral de fournir six mille livres</p><p>au treser Royat pour avec douze mille leurast que nous accous</p><p>a recevoir du Roy pour la pensin de l’anne 1694 loure mille</p><p>livoir de reute au denier dix huit en vur ou plusieurs particer</p><p>et que Monsieur de  dize lour a répoudu quy la cheseur se</p><p>pourroit faire se la Compagnie est en entat de consomne promplement</p><p>&lt; et qu'il  rendroit répouse dans dons outrons</p><p>jouro l'assemblée ayait delibière, il aoar aresté que l'or</p><p>empruntera incossaiment par contrait ou par obligation</p><p>la comme de six mille lairer a quoy tout la Compaqnie</p><p>sobligé a sollidiniemont on la manière accoutennée et que pour</p><p>qaye la di somme de six mille a commaceu du premier</p><p>novembre procsaion, il sera retiré troute troie livrest par</p><p>chaque jour ce pepposentation dus qu'a l'entier de par faice payeurd</p><p>de lay somme intrars qui en seront paye et faaie d'emprme</p><p>et seranliz mélla livres de Bont un tue ou plusiairs partier</p><p>misse sous bl nour que lon juqeua apcopor on pour la</p><p>parsaque plus fairlement survant las intrrest que crere</p><p>part avoir ou pour in disposé par bente ou par</p><p>accommodonr. fauf a farie Raisin à chaquen de Corry qui y</p><p>auront jutceest et pour facilité la Vouts et disposition.</p><p>desy rentero, il avré arresté quin des a prrsent qu'al s'il se</p><p>présent des persomnes qui s'en voulent accommoder on pourra</p><p>ser &lt; boudre et a bandonnie &lt; sur le</p><p>piod du denier quinze qui est a trois mille livou, de pote</p><p>sur le total de luy reute et le tout a condétion que les particalers</p><p>ce la trop qui en voudront proudre seront prserrant estranqellet</p><p>et d'antant que par le caseul qui a este présentement faitt</p><p>il a esté réconnu que les treuze trois a'uiross ne suffit ou</p><p>par pour compose la somne de six Mille livore</p><p>depuns le ser novembre dusqu'an jour que l'on farmer a lethostre</p><p>il a ost résolu que l'on retirera trous lounes dor, neufer</p><p>vallq et quarant deux livrer par shoquée jour de peposentaa</p><p>a comcnue duy 30r prerier n'ovembre prochan dusqu'a lautese</p><p>payer de lai somces six mille lemes jutirere et foace</p><p>d'Émpents fair et a ror en lais assemblée buy</p><p>de quoy le présenrs a la de assemblée or signé.</p><p>De Champimeslé</p><p>Disson</p><p>Dufey</p><p>DChomrte</p><p>Beauval</p><p>LusGèrer</p><p>L avoy</p><p>Le Serrssos</p><p>Raisin</p><p>Golefroy</p><p>Chavel</p><p>De Rieaubour</p><p>Dancourt</p><p>Desmare</p><p>Guerin</p><p>Durieu</p><p>D Rosélis</p><p>Devilliers</p><p>Devilliers</p><p>Delattorillie</p><p>sistrebüé 25 jettons</p><p>12^e assemblée</p><p>25 jettons</p><p>Ce jour d'huy lundy 13e juin 1695, la Compagnie</p><p>s'est assemblée en son hôtel pour y délibérer de ses</p><p>affaires en la mannière accoutumée les présens à</p><p>lassemblée ont signé avant dix heures pour le droiet</p><p>d jetton.</p><p>Le Comte</p><p>Delathorilliere</p><p>De Rosélis</p><p>Beauval</p><p>Devilliers</p><p>Poisson</p><p>De Champmeslé</p><p>Dufey</p><p>Dsmare</p><p>Du Perier</p><p>Guérin</p><p>De Beaubour</p><p>Lavoy</p><p>Dancourt</p><p>absent</p><p>Mr Le Baron</p><p>On a donné a Mlle Clavel de rolle de la Contesse dans le</p><p>müct et a Mr lebaron le rolle du Chévallier, a</p><p>sur dancourt le rolle de timante et M de latorilliere</p><p>joura frontin.</p><p>Il a esté roylé que M. de la Montaqne fera doresonanant</p><p>les balet des preces d'aggrements a condition qu'il Ne dansera</p><p>noini dans les entrées soricuser et que les danceurs qu'il</p><p>employera &lt; Cauront l'a pprement de</p><p>La Compagnie.</p><p>Arrest par la Compagnie led. jour en jui</p><p>1695 et distribué vingt cinq jettons.</p><p>Le Comte</p><p>Beauval</p><p>De Rosélis</p><p>Lavoy</p><p>18 assemblée</p><p>Ce jour d'huy mardy 19e juillet l695, les acteur</p><p>et actricés qui doivent rester a paris pendant le</p><p>voyage de Fontainebleau s'estans assemblée pour</p><p>vcoir qu'elles pièces on pourra joüer pendant le</p><p>voyage Monsieur Dancourt a leu a la Compagnie</p><p>la comédie du mary sans femme de mouse</p><p>de mont flevry, il a esté résoli de l'etudier</p><p>incessamment et elle aesté disposés commisl suit</p><p>afin juéle peusse, esttre repésentée des le</p><p>commancement da voyage e l'on en rétranchera</p><p>tous les ornemens de dauser des intermede</p><p>disposition</p><p>dom brulguin d'alvarade, Mr. Poisson</p><p>Corlos. M. de Villcors</p><p>Fatiman M.r de Champmeslés ;</p><p>Tonvre Mr de lavoy</p><p>Gusman Mle Comil</p><p>SVamorul M Desmares</p><p>Julies Mle Du Clos</p><p>Celimée Mier Claicl</p><p>Tarre Mer de Villiers</p><p>Marme Mle Desbrosse</p><p>Le Comte</p><p>Poissin</p><p>Dancourt</p><p>Devillier</p><p>Devclos</p><p>Golefroy</p><p>BLavd</p><p>De Champmeslé</p><p>Deivlliers</p><p>Lalloy</p><p>Descrosses</p><p>Desmare</p><p>22e assemblée</p><p>23 jettons</p><p>Dujourd'huy dimanche 14e jour Daoust la</p><p>Compagnie s'est assemblée a son ordinaire pour délibérer</p><p>de ses affaires les présens a l'assemblée ont signé pour</p><p>le droit de jetton</p><p>Dancourt</p><p>De Champmeslé</p><p>Baron</p><p>Delathorilliere</p><p>Guérin</p><p>Le Comte</p><p>De Beaubour</p><p>Lauoe</p><p>Poisson</p><p>Desmare</p><p>Dufey</p><p>Du Coerer</p><p>Distribüé vingt trois jettons</p><p>Ablersi</p><p>De Rosélis</p><p>Mr de Villiers</p><p>Beauvl</p><p>On a nommé M.^rs Desmarres de la Torillière, du Perier</p><p>et Le Comte pour régles leier des sandicces avec</p><p>M. de Rosélis</p><p>Aujourd'huy jay</p><p>pris le jerton de</p><p>Mr Leboroy</p><p>juy cossé depuis le 25 juillet a retirer les jettons de Madle Du Crot,</p><p>Mlle Dancourt ma fait rendre par Mr du boury 2 jettons de trois que je navois point</p><p>pris aux 3 assembler précédenttes aaix cn ese on que je noy pombaen</p><p>24e assemblée</p><p>24 jettous</p><p>Aujourd'huy lundy 22e aoust 1695, la</p><p>gmpagnie s'est assemblée a son ordinaire</p><p>en son hostel pour, y délibérer de ses affaires.</p><p>Les présens a lad.i^t assemblée ont signé</p><p>avant dix heures pour le droit de jetton</p><p>Desmare</p><p>De Rosélis</p><p>Guerin</p><p>Delathorilliere</p><p>Du Perier</p><p>De Beaubour</p><p>Baron</p><p>Beauval</p><p>Lavoy</p><p>De Champmeslé</p><p>Dufey</p><p>Le Comte</p><p>Dancourt</p><p>Poisson</p><p>Absens.</p><p>Mrs</p><p>Devilliers</p><p>M a cte Règle qu'on donnera a m de la montagne pour faire</p><p>le Baler d'une grande comellie soixance liires, et pour les pentes</p><p>pièces, on luy donnera quarant quatre fivres</p><p>on a acepté &gt;arez le marché qu'a saussur. du periravec</p><p>levittier a raison de vingt anq livres pour nétoyer et l’aver toutes</p><p>les vitres de la maison.</p><p>Delathorilliere</p><p>Distribué 25 jettous</p><p>Ce jour d'huy vendredy 26e aoust 1695</p><p>La Compagnii s'est assemblée suivant la délibération de</p><p>l'assemblée génoralle de lundy dernier pour régler touter</p><p>ce qui régarde les portes et entres de la Comédie et le</p><p>devoir de tous les gagister et officiers de la troupe</p><p>les présens a l'assemblée ont signé et les absens sont</p><p>a l'amande.</p><p>Guerin</p><p>Le Comte</p><p>De Rosélis</p><p>Beauval</p><p>De Beaubour</p><p>Desmare</p><p>Lavoy</p><p>De Champmeslé</p><p>Dancourt</p><p>Dufey</p><p>Desoai</p><p>Du rier</p><p>Absens Mrs</p><p>De Villiers</p><p>Baron</p><p>La torillière</p><p>Dons parvenir au réglement, on a leu a l'assemblée le qui</p><p>a esté réglé en lanne 1688.</p><p>sur le seur article ded comcernant les billets des acteurs il a estez</p><p>réglé que l'on donnera des billets de deux jours l'on que ceux.</p><p>ami en onneront un plus grant nombre les payeront, et que sit</p><p>tous les billets de la classe ne sonst pas venns jes tourneront</p><p>neantinsnier de Cieurs qui n'on auront point doil</p><p>a la descharge de cent qui en auront trop donné de l'aggrement de</p><p>sur le sécond article, il ny à rion de changé.</p><p>sur le 3e article, on a rdrgéé ce qui suit</p><p>Mrs les  licurnant cruil, de police, crimivels de robbe comrte</p><p>et M le peocaveur du Roy et leur socrctaires,</p><p>Mrs Les Commeies DeGuortier et Mr Le Commerle L'ablée</p><p>Mrs les authyenrs scavoir tous feux qui sont nommez dans le</p><p>qui sera exclus en sai réglement de 1688 et ecux qui sunnont scavoir M^rs Reguard</p><p>qu'il donne ee preves, Birvyss, M de Valaprat, M de la Grange, M de Verquette</p><p>draves sur aux itatiemsns rinère M. de Brié, MeMu et Mr</p><p>Deilez de villere M Bianiodtecy auy conditions de Mr Rinire</p><p>Prqni sera pyydle offrné la ligerd de centrer antennsrs.</p><p>ina change a l'égard des acteurs et actrieus</p><p>qui sont soitis de la troupe et qui se retireront a l'adieine</p><p>Les comédiens italiens n'entreront pourt sans payer .</p><p>liste de ceux qui entreront sans payer et sans bietets</p><p>Mirs Lefevre et danez intendans des menus plaisirs, el efrère</p><p>de M. Danez, Mr Des Grangert, Msiur de Monticourt, M</p><p>Sechet M. Cherrier, Mr Fontaine, M Bellange, M</p><p>de Sévigny, Mr holuctins &lt;uSui</p><p>M Duboir, &lt; M Barbot, M. Dorbee</p><p>Mr Langlois et son hgendre, Mr Venerony, MrCharpentue</p><p>M Prévoyt &lt; M Joachin, Mr Camerol</p><p>Mr Cammoline</p><p>M Mr Pecourt</p><p>Mrs De CSinchamp.</p><p>Mes Aubry</p><p>Mes Forgeron, Msiur Pijon, Msieur du Chésne, Mi Copinet,</p><p>Ml Feurecte, Mr Baumoud, M. de Francine, Mad.^e Framcine</p><p>Mrs forrss, procope,&lt; et choquet comme voisine</p><p>et M. Guichon aussy voisin Ms du mont advocat et Iil</p><p>arrive que quelques autres personnes sous prétonte d'affaires</p><p>genorallis on particuliores viennent a la porte demander a parlur</p><p>a quel qu'acteur, si les acteur ou actric en à la comédie un garde</p><p>lIra advertier et la personne rostera au bureau du controlle</p><p>jusqu'a la répouse de l'acteur, et si l'acteur fairt entrer</p><p>sons prétente d'affairer, de marchandiser, d'hadite a essayer</p><p>ou autrement q l'acteur, payera pouur la personnes</p><p>qu'il aur a faict entres commeau premier article et sil</p><p>arrin que quel quacteur on actrice dan que lquis oucefions</p><p>pressantes de pientes nouvelles pour issayer des habite</p><p>neufe prétendent esttre dispenser de payer par la nécessité</p><p>de juje auront eu de faire entrer quelqu'in pour shabella</p><p>oil ser a roglé a l'assemblée sumvant i en seront d'eschargés</p><p>Ju non</p><p>et dantant qu'il est medy sonné l'assemblée ser a continuée</p><p>a uon aute jour</p><p>et la mercredy 18e avril 1697 la Compagnie assemblée</p><p>extraordinairemt ayant releu l'ancien règlement et celuy</p><p>cy dessus il a esté réglé qu'ils seront obscrner auy restrictionss</p><p>i contennese et midy estant sonné l'assemblée a esté remezse</p><p>a deman jeudy 18e dix heurer du matin.</p><p>Et led. jour jeudy 18e avril 1697 la Compaqnie assemblée</p><p>gom</p><p>eierea continue, la lecture de l'avein règlement a</p><p>commancers apas la liste  cy-dessus a l'articlé commaucant</p><p>par ce mote, la Peres mires, maris femmes &amp;c</p><p>qui est la suiste du 2^e acticle du règlement lequel a esté</p><p>confirné sanss y ruz changer.</p><p>Le 4. 5. 6. 7. 8. 9. 10. 11. 12t: 13. 14. 14. Et 16</p><p>Artieles duy anaien règlement ont pareillement este conforner</p><p>de Compagnie ayant seulement ingé a poport d'y adsonte</p><p>ceqni suit</p><p>Aaremerenst que la porte de la loge de le limonnade du Costé</p><p>de l'Escallier des premieres loges sera muvée pour</p><p>empsihre que l'on ne passe du parterles à l'auyhirdatre et</p><p>aux loges et qu'il y sera seulem^t laissé une oumerture a la</p><p>hanreur qui sera jugée et proposs pour donner à Mlle Michel</p><p>la facilité de faire portes des liqueres aux loger thratre</p><p>et auxhtiatre.</p><p>2e qu'an bas du petit escalier ou en la porte qui v'a sous</p><p>le théâtre, il sera fait une clicson forte pour emposche</p><p>que l'on ne puisse monte par sur peise dans les foyeret</p><p>et au thrâtre &gt;co par la petite cour, commisl est arrmé</p><p>plu simer foirt cet abous ne pouvant estée empesisé que pau</p><p>Moye et que du fort comcilrge tiendra la porte de la</p><p>jour ou ost la puye, fermée peudant la Comédie pour Ne</p><p>louvrir qu'en car que de Beson la quelle porte est cielle</p><p>qui est griècce.</p><p>3^e que pour empeschee que lar billete de controlle ne</p><p>mangaeut a l'a porte, il en sera fait fe ninombre</p><p>suffisant et Mlle les controlleuser ceu logus seront tenius</p><p>d'on advertie parce que le défant dest dillets de controlle</p><p>cause beaucoup de désordre et de confusion qui</p><p>&lt; capablée de troublée les controlleuses vans leurs</p><p>emnploye e pour cet effet que les demier de la porte auront</p><p>cifene dur bielets de Controlle, partichlierd.</p><p>dur les dinzannieres ne donneront aveme bellit pour</p><p>La Compagnie.</p><p>fe que pendant les voyague de Fontainebloau les actenur</p><p>et actrices qui sresteont a paris pr ayans la liberté de</p><p>donner tous les jours chacun un billet pour</p><p>deux pesonnes n'en pourront faire entr un plus</p><p>grand nombre savee payé.</p><p>6 que les ouvoctes de loyest ne pourront engier aveme</p><p>chose ny pour placer danse les loger ny pour fourninr des</p><p>chauffrestes aux payanes cequi luvr son deffends a</p><p>peine destre chasser lorsquelles se trouveront en fauté</p><p>7^e dantant que la Compagnie i est pau contente que</p><p>le filt de Madame la trancese serve a la place de se</p><p>Mère a la portes des l'amphitéatre, elle sera aducctie ce</p><p>venir ille mosue a son poste et en car qu'elle sou</p><p>indisposée que Meur Barbice fovira pour elle Cgmnue</p><p>elle pour Made Barbie en cas paroi.</p><p>et a l'égard des eafans du sieur du for at ser gendres si sons</p><p>pretonte de binir voir leuurs pace mere, ills voyent la</p><p>comdie au paradis des 3me loges on ailleurs au</p><p>on fra payé led. dufont toutantant de foit que ce la</p><p>arcivera cequi sera dimininé sur ses appointemener</p><p>las dame ler contrelleusées de la porté des logue et amphitatre</p><p>n'auvon a l'advenier glunt de bielite pour farce entre</p><p>personne Gui</p><p>sont ce que dessuss a esté arresté a l'assemblée GGcuryale</p><p>du lundy 22 avril 1697 apus avoir leu et rolou</p><p>lannin réglement de 1688 et tout ce qui a esté roglé dans</p><p>les assemblée précédentes pour estre fout le Contenu</p><p>cy dessus exdenté par tous les acteurss et actricur de</p><p>l Compagnie sans encestion et partons les gagiste.</p><p>de la troupe vous lr prms y contemus a quoy</p><p>nous nous conmettons et ou tour les présens a la S</p><p>assemblée Signé</p><p>Dvillier</p><p>Le Comte</p><p>Guerin</p><p>Dancourt</p><p>De Rosélis</p><p>Laisoy</p><p>Beauval</p><p>Desmare</p><p>De Champmesleé</p><p>Gavil</p><p>De chonouirson</p><p>Duria</p><p>Beaubour</p><p>Dufey</p><p>Du Perier</p><p>De Beaubour</p><p>distribné</p><p>25e assemblée</p><p>25 jettous</p><p>Aujourd'huy lundy 29e aoust 1695 la</p><p>Compagnie s'est assemblée a son ordinaire en</p><p>son hostel pour y délibérer de ses affaires, les</p><p>présens a ladit assemblée ont signé avant dix</p><p>heures pour le droit de jettons.</p><p>De Rosélis</p><p>De Beaubour</p><p>Du Perier</p><p>Lavoy</p><p>Beauval</p><p>Poisson</p><p>Guérin</p><p>Le Comte</p><p>De Champmesle</p><p>Delathorilliere</p><p>Desmare</p><p>Dufey</p><p>Baron</p><p>Absens</p><p>D</p><p>&lt;</p><p>Devilliers</p><p>On a compté a l'assemblée ce qui a esté retiré sur monsieur</p><p>Poisson depuis pasques dernier sur les cent louis dor qu'il devoit</p><p>a ceuse duquart de part &lt; qu'il a lu de définet M. de la</p><p>Grange, il ses trouvé que le dency quart retire depuis pas quel</p><p>monte de cent vingt six emires neuf solz et que led sieur Ne</p><p>devoit de reste desx cent louis que quatre vingt une levra</p><p>dix solz ainsy M. Le Comte a reudu aud. s^er Poisson le sommer</p><p>de quarante quatre luire dix neuf solz et led sieur Le Compe</p><p>ne sera compable que de 81lt 1'os par luy rétient depuis</p><p>Pasques sur ledit ducx quert de part et a ladvenir</p><p>Ledit si^r Poisson touchera led. demy guart de part. </p><p>Sistribüé 25 jettons</p><p>26e assemblée</p><p>23 jettons</p><p>Aujourd'huy lundy 5e septembre 1693. la</p><p>compagnie s'est assemblée a son ordinaire en son</p><p>hostel pour ydélibé de ses affaires, les présens</p><p>a lad.it assemblée ont signé avant dix heures</p><p>pour le droit de jetton 1. De Rosélis</p><p>Roiso</p><p>Damipur</p><p>Baron</p><p>Beauval</p><p>Du Perier</p><p>Delathorilliere</p><p>Lavoy</p><p>De Champmeslé</p><p>Desmare</p><p>Le Comte</p><p>Guerin</p><p>Defey</p><p>Absens</p><p>M</p><p>Baron</p><p>Devilliers</p><p>Beaubour</p><p>Mademoiselle du Clos ayant préé la Compagnie de luy</p><p>rendre un sciziisme de part qui a est retiré sur elle</p><p>depuis Pasques susqu'au dernier aoust dernier, montant</p><p>&amp; soiant soy linver quatonze n trois deniers d'autant</p><p>quille nos oblègée suivant les traiter que d'abondonner</p><p>Un 16^e de part a cause du dey quart qu'elle a ladit</p><p>Mr Raisin la Compagnie a donné ordre auir Le Comte</p><p>de rendre lai somme a Mlle Du Clos et il n</p><p>sera comptable a la Compagnie que d'un seiz retiré</p><p>sur ladi dam^lle du Ccos.</p><p>Mrs de la Torillière a faiit si qui fiir a la Compagnie</p><p>une obligation ce la somme dee 34 77et 3 caluy</p><p>faite par Mr Le Baron portant, cossion d'un quart</p><p>et dumny de part que ludis sieur de la Torillière et</p><p>Mr de Champmeslé toucheront asy qu'il en porté</p><p>par lad obligation..</p><p>il a esté résolu que pour payer les donze cens livres</p><p>qui aest avancé par Monsieur le Comte pour la</p><p>tronsection de M. le Cardmnal de fustemberq suivant</p><p>la dilibération du Juillet dernier e</p><p>a compter du deuxlesme novembre prochain ot</p><p>retirera journeetement la somme de dix süires</p><p>sur chaque chambrée susqu'a l'entier payement</p><p>de lais somme de donze cens lvirec</p><p>Le Comte</p><p>Du Perr</p><p>De Champmesllé</p><p>Baron</p><p>Dueloy</p><p>De Rosélis</p><p>Dufey</p><p>Paisin</p><p>Guerin</p><p>Beauval</p><p>Ruosin</p><p>Desorller</p><p>LLamt</p><p>Dancoon</p><p>D'aurieu</p><p>Deshelné 23 jettonie</p><p>Godefroy</p><p>Mr denières</p><p>Grorfy</p><p>Eatopillere</p><p>Duflot</p><p>Dupcour</p><p>plurte on de</p><p>4e jettons</p><p>28e assemblée</p><p>Aujourd'huy lundy 12e septembre 1673 la</p><p>24 jettouss</p><p>Compagnie s'est assemblée a son ordinaire en</p><p>son hostel pour y délibérer de ses affaires, les</p><p>présens a ladit assemblée ont signé avant dix heures,</p><p>pour les droit de jettons. De Roselis</p><p>De Champmeslé</p><p>DVetiers</p><p>Desmare</p><p>avoy</p><p>Beauval</p><p>Dancourt</p><p>Dubey</p><p>Delathorilliere</p><p>De Beaubour</p><p>Le Comte</p><p>Devilliers</p><p>Guertion</p><p>absens</p><p>Mrrs</p><p>Proision</p><p>Baron</p><p>surecque M. Le Comte a dit a l'assemblée que la befur de</p><p>l'aurens menvisier qui a céruy a Fontainebleau en l'année 1692,</p><p>ssans venüe luy dimander la somme de cent vingt sept leurs</p><p>dux solz pour la dielle son mary a esté employé sur l'état de</p><p>Fontainibleau et qui est comprise dans la somme de 3847t t1oS</p><p>qui aesté receve par la Compagnie, et que Champagne dé corateur</p><p>demande aussy la somme de 12lte pour avoir fait trèis fois</p><p>lours a la princessa delide et pour une paire d'escarpiis</p><p>lids seur se Comte en allé ch M danez pour voir sur qu'ay</p><p>On pouvoit avoir diminé 188le de lortat qui a esté donné</p><p>leq.^e monte a 3896, il sest trouvé  en verifiaint l'état</p><p>que les acteurs de Fontainebleaut nont esté employer que pour</p><p>trente un jours au sieu qu'ils devoinit estre em ployas pour</p><p>trente deux ce qui fait une diminntion de 105le laquelle</p><p>doit revenir a la Compagnie, et qu'on a emcore diminué e</p><p>83^lt sur pluser articles surquoy monser dans apaposé</p><p>de retruir sur la somne de 105lt sur les 127lt 1or de l'auveu</p><p>memisier et de lui pays suille 22 cor et &lt;</p><p>champaguelse 12e sauf aud si^ers davoz a faire Raisn e</p><p>&lt;</p><p>seplus anec ser dand offet raisn du Car pleue au d^it l'auvenr</p><p>Et a la troupe a se pourvoir pour ce qui a esté dimivie sur</p><p>ces ausier articls dux restat. il a essé rrglé que lait somler</p><p>de 22lte sos et celledes 1^les seront avances par les it sieur Le Comse</p><p>et répisee par luy sur la reolle de hhambeuse</p><p>Il a esté réglé que les décorateurs incontinunt a par la Comdu</p><p>et avant que d'étéidre les chandelles &lt;</p><p>et roulliront le répes du Théâtre et ne l'estendront qu'eune</p><p>heuve devant la Comedie a peine de trente solz damanse.</p><p>pour chaque fois qu'ils y manquetont, les qieur Vamandes</p><p>seron dinienrt sur le joger a la fon du moira le dacn</p><p>que pain.</p><p>il a esté réglés qu'a commancer daujour d'huy les prenners</p><p>logee et Balcoux ne seront loüéde que vingt quatre lüires</p><p>au licu de trente trois luires qu loüve jusquuy</p><p>ce qui sera dita l'annonce et mis danct les affrcheue</p><p>et &gt;fi que ceurs qui l'ouvvont d es logue nys placin par plus</p><p>de huit prsonnes &lt;&lt;</p><p>&lt; Vityone d'anauraze quon lub de fite</p><p>Delpon</p><p>Arresté led. jour a l'assemblée en temons</p><p>ce quoy on a signé estt disprosué 27 jettonssé</p><p>De Prsélis</p><p>Le Comte</p><p>Guerin</p><p>De Chmpmeslé</p><p>De Beaubour</p><p>35 assemblée</p><p>Fontainebleau</p><p>14 jettons</p><p>Ce jour d'huy lundy 26e 176r1695.</p><p>la Trouppe qui est a fontainebleau s'est assemblée</p><p>pour délibéres sur une lellre cerire par mr le comte</p><p>au sujet des offres faires a nir. Dancourt de prendre</p><p>trois ordonnances que nous avons de chacune sixmil</p><p>levres pour dex mil francs les trois, surquoy, il a esé</p><p>résolu qu'on ne les donneroit pas amoins de donzemil</p><p>livres et les présers ont signé et pource ils auront</p><p>leur jetton a la ccoutumée de mesme qu'on fait aporis</p><p>Beauval</p><p>De Rosélis</p><p>Du Perier</p><p>Baron</p><p>De Beaubour</p><p>Durieu</p><p>Raisin</p><p>Dufey</p><p>Delathorilliere</p><p>Guerst</p><p>Distibué q'atorse pttons cy 1</p><p>36 assemblée</p><p>Contanebleeu</p><p>13 jettous</p><p>Ce jour d'huy lundy 3er obre 1695 la</p><p>Trouppe de Fontainebleau s'est assemblée pour</p><p>faire un répertoire et délibérer de ses affaires</p><p>et les présens avant dix heures ont signé</p><p>Dufey</p><p>Du Perier</p><p>De Rosélis</p><p>Beauval</p><p>De Beaubour</p><p>Delathorilliere</p><p>Guerin</p><p>Raisin</p><p>Dancourt</p><p>Ablens r</p><p>le Baron.</p><p>on repassern demain mardy à 10 heures les femmes</p><p>seavantes. en mercredy a pareille heure.</p><p>On a résolu de présonter un mémoire amonsugneur pour</p><p>ne pont payer la pension aux comédins gtaliens :</p><p>Distribué tresze jettons en 13</p><p>40 assemblée</p><p>26 jettons</p><p>Depord'huy lundy are 86e 163ila</p><p>Compagnie s'est assemblée pour delibères de les afaires</p><p>et les présens à l'assemblée ont signé avont dix heures</p><p>Le Comte</p><p>Du Perert</p><p>Lavoy</p><p>Delathorilliere</p><p>Baron</p><p>De Champell</p><p>Dufey</p><p>Guerin</p><p>De Beaubour</p><p>De Roséli</p><p>Dancourt</p><p>Desmare</p><p>Devilliers</p><p>Poisson</p><p>Beauval</p><p>absens</p><p>Mrrs</p><p>Monsieur Le Comte delivrerce s'il lucy plecest soixante</p><p>huit jettons pour les assemblées de Fontainebleau</p><p>plus distribüé pour l'assemblée d'aujourd'huy vingt six</p><p>jjettons</p><p> ari de Rosélis  5</p><p>distribution des 68 jettons cy dessons</p><p>Aas Duprre </p><p>list a Mr. de la toreaure 5</p><p>a Mr Debeaubour  4</p><p>F an Guori 5</p><p>6an dufes  5 5</p><p>30 jettome</p><p>de lautre par 20</p><p>&lt;mrce Mlle Beauval  10.</p><p>mir lebaron retenais par moy  3</p><p>e a Mle Debeaubour  1  60:</p><p>I ame C'haupmerle </p><p> ame rasi 5.</p><p>&lt; Mmle du Rae  25 4</p><p> M^le Dancourt</p><p>Ensont 68.</p><p>N^e que j'as sessé ce jourd'huy de retirer la jettons de</p><p>Madeolle Dancourt et qu'att poyn des payement faite en son</p><p>acquit je suir quitté de tour cemrx que jauy retro jutqace jour</p><p>de pinist le s0 jannier decner que j'ay commané, scavoir</p><p>a Mlle Miehet bue po  or</p><p>plus a lac dane.. 10lt. 1</p><p>Et cejoure juy a Mlle du bour y compie</p><p>de d'imtoure d assemblée de Fontamebbeau</p><p>29n  e 29lt: 95</p><p>iye En tout jo seront con la pye 62 00</p><p>41 assemblée</p><p>Ce jour d'huy vendredy 1e don la</p><p>Compagnie assemblée pour enterdre la lecoure</p><p>de la pièce de Mr. l'abbé Le rioux perou confor.</p><p>ment au répertoire dernier. après la lecture facte</p><p>on a résolu qu'elle seroir joüée sans detterminer a</p><p>absent nir le</p><p>Comse.</p><p>temps. la compagnie voulant entendre de nouveau elle</p><p>de Mr. Daubigny qu'on araccommodée et qui est</p><p>achene a peu prèss, ce qui sererra dans quainsain</p><p>De Beaubour</p><p>Du Perir</p><p>Dufey</p><p>Delathorilliere</p><p>Baron</p><p>Poisson</p><p>Davilliers</p><p>De Rosélis</p><p>Baanval</p><p>Guerin</p><p>Desmare</p><p>Lauy</p><p>Devilliers</p><p>42 assemblées</p><p>24 jettons</p><p>Dujourd'huy lundy septième novemtre sa</p><p>Compagnie s'est assemblée pour délibérer de ses affaires</p><p>les présens ont signé avant dix heures pours le droit de jetton</p><p>Desmnare</p><p>Guérin</p><p>Danourt</p><p>De Beaubour</p><p>De Champpellé</p><p>Lavoy</p><p>Beauval</p><p>Devillier</p><p>De Rosélis</p><p>Dsson</p><p>Delathorilliere</p><p>Du Perier</p><p>Le Comte</p><p>d'estribué 24 jetton</p><p>Absens</p><p>nupri</p><p>&lt;upto</p><p>Dufoy</p><p>Baron</p><p>&lt;</p><p>On a ce jour d'huy en l'assemblée donné chargé a Mle de Roselis</p><p>Champmeslé, du périer et le Comte de signer la quittance</p><p>que Monser Raisin a donnée a la Compagnie pardemant mr de</p><p>l'aviguy N0lle de la somme de 8223lt 11805S pour roste de</p><p>remboursement dudit sr Raisin tant, en primipal qu'interen</p><p>portant deschargé en faveur duy sur Raisin de toutes les sommes</p><p>qu'il a touséer pour la Compagnie ou recenr sur sus quittamnrs</p><p>peudant qu'il a esté dans la Troupe dont la Compagiüe</p><p>n contruite at promet avoir pour apréable commazant lid</p><p>srRaisin rendu bon compte de touters lerit sommes avant sa</p><p>sortie.</p><p>De Beaubour</p><p>Dlorsses</p><p>Poisson</p><p>Devillier</p><p>Rorien</p><p>De Rosillier</p><p>Lavil</p><p>Laloye</p><p>Godefroy</p><p>Desmale</p><p>Delathorilliere</p><p>Dancourt</p><p>j'ay donné les setoir seuvaur</p><p>MM. de latorillevre</p><p>a Ms Du Rieu.</p><p>a M. Gurin </p><p>a Mlle Godfroy</p><p>plas amer de Champmeslé les acy abosté.</p><p>a sr damcourts</p><p>amr de la Voge</p><p>a M. de Roselis</p><p>amir et Mll el e beautoir</p><p>am. Dupriss</p><p>a mr du ser telcerdoens dt Cinatoir un jety</p><p>dedois amir dechampmeslé V jettour y compieler 2 de lassemblle</p><p>Daujedr d'huy plu 2</p><p>aur dbeamat 4.</p><p>a Mr Guern. </p><p>ae Raisy 5</p><p>amr descceurt : 2</p><p>amr debéaubour 2</p><p>à Mme Suriu</p><p>an Blatoriller </p><p>a mee Bosbrosses 2</p><p>aur damour</p><p>a se Dasvour2</p><p>ars des lurres 2</p><p>Mme Dssiever 2.</p><p>aur Pors 2</p><p>aur lebtien.</p><p>Mr dupoies e 1</p><p>a Mir deblos </p><p>arr de roseles</p><p>aur dafyy 1</p><p>ane cavéee 1</p><p>ar Godéfroy </p><p>Amr Dosoy 5</p><p>43 assemblée</p><p>C mardy- 8ere 9be 1695, la Compagnie</p><p>s'est assemblée conformement au repertoire dernier</p><p>pour entendre la lecture de la comédie de monsieur</p><p>rivière et les présens avant dix heures ont</p><p>signé</p><p>Du Perier </p><p>Poisson</p><p>Baron</p><p>Le Comte</p><p>Lavoy</p><p>après la lecture faire l'avreur retiné d'une commune</p><p>vois la piéce a eté refutée ;</p><p>De Roselis</p><p>De Champmeslé</p><p>Du Perier</p><p>Guerin</p><p>Beauval</p><p>De Beaubour</p><p>Baron</p><p>Dufey</p><p>Lavoy</p><p>Poissle</p><p>Desmar</p><p>Lorte</p><p>Devilliers</p><p>44 assemblée</p><p>26 jettous</p><p>Aujourd'huy lundy 14e novembre 1695 la</p><p>Compagnie s'est assemblée a son ordinaire en son</p><p>hostel pour y délibérer de ses affaires, Les présens</p><p>alad.^t assemblée ont signé avant dix heures</p><p>pour le droit de jetton .</p><p>Dufey</p><p>De Rosélis</p><p>Guarin</p><p>Devillier</p><p>Poisson</p><p>Le Comte</p><p>Baron</p><p>Du Perier</p><p>De Beaubour</p><p>Beauval</p><p>Dancourt</p><p>Lavoy</p><p>De Champmeslé</p><p>Delathorilliere</p><p>Desmare</p><p>On a réglé qu'on donneroit a mr. Dancourt, qu'arante solz pour</p><p>le lovage des habus de mebles ses filles pour chacun de peres qu'on la</p><p>a joüée. la foire de Bozons. et qu'on prendroit dix solss pour</p><p>le lonage des habirs de la troupe qui sernent dans toutes la pièces</p><p>on les autheurs ont part</p><p>On a aussy règlé qu'on prendont un des jours qu'on joueroit</p><p>le mary sans femme et esprandanges ensemble quinze loüis</p><p>d'or neuf pour donner amonsr Le Chhlmpmeslé en reconnois.</p><p>sance de la peine qu'il a prise a raccommades la pièce</p><p>du mary sons femme</p><p>Delathorilliere</p><p>Dancourt</p><p>De hositis</p><p>Rason</p><p>On anommé Mrs du Porier, rosélis, beauval et desmarer</p><p>pour régler les luvvres et les chandelle</p><p>Le Comte</p><p>De Beaubour</p><p>Deion</p><p>45 assemblée</p><p>26 jettonvé</p><p>Aejourd'huy lundy vingt un novembre 1694, la</p><p>Compagnie s'est assemblée a son ordinaire en son</p><p>hostil pour y délibérer de ses affaires, les présens a</p><p>la dt assemblée ont signé avant dix heures pour</p><p>le droit de jettons.</p><p>De Roselle</p><p>Guerin</p><p>Lavoy</p><p>Beauval</p><p>Desmoree</p><p>Dufey</p><p>Baron</p><p>Poisson</p><p>De Beaubour</p><p>Devilliers</p><p>De CChampeslé</p><p>Dancourt</p><p>Delathorilliere</p><p>Du Periery</p><p>Le Comte</p><p>On a résolu, le cinquieme acte de la pièce de sésostres</p><p>nétant point encone donne a la troupe et Mlle Raisir</p><p>qui doir y joüer n'essant pas parsamaladie en et at</p><p>d'aider a la représentation, que l'y merereredy prochant</p><p>la uiteur, n'a pas disposé de ce roole et de livré le</p><p>dernier acte, on apprendra incestemment la pièce</p><p>de Mr. la bé de Riousperoux pour estre joüée après</p><p>qui cradamante serasine, et polixecne de m</p><p>d'aubigny marchera après la mort d'auguste mais</p><p>ly lauteur de sé sostrix entre cy et mercredy donnoit</p><p>son dernier acte et disposoir en saveur d'ux autre du rôôle</p><p>quei melle Raisin n'est point présensement en état de</p><p>de joüer présensement enes cas, la pièce de monsieur</p><p>d'aubigny seroir joüée après sésostres, et a grippa</p><p> immédiatement après polisene,</p><p>Devilliers</p><p>Du PPerier</p><p>Poisson</p><p>Guerin</p><p>Baron</p><p>Helatthoulliere</p><p>Reaavil</p><p>De Rosélis</p><p>De Champmoslé</p><p>De Beaubour</p><p>Desmare</p><p>46 assemblée</p><p>Aujourd'huy dendredy 25e novembre 1695 la</p><p>Compagnie s'est assemblée extraordinairement pour</p><p>entendre la tragédie de poliréne de Mr D’aubigny</p><p>et après la lecture faite, il a esté résolu a la pluralité</p><p>des voix de l'acpter pour estre représentée apros</p><p>se sostoit suivant la délibératin de la dorinère assemblée</p><p>les présens ont signé.</p><p>Le Comte</p><p>Beauval</p><p>Baron</p><p>Guerin</p><p>Delathoriiliere</p><p>Lavvoyy</p><p>Desmares</p><p>De Croiélé</p><p>Dedufey</p><p>Devilliers</p><p>Du Perier</p><p>De Beaubour</p><p>De Champmeslé</p><p>Poisin</p><p>4 1 assemblée</p><p>Ce jour d'huy samedy 26 e y bre la Compagnie</p><p>extraordinairement assemblée au sujer de lentre de</p><p>melle de chanalon qu'on nous adit estre admmte</p><p>dans la Troupe par monseigneur a un quart de</p><p>part, et que ce quart de part seroit pris sur la</p><p>la Croupe engéneral, on a résolu qu'on seroit</p><p>une très humbe remonstraive a monseigneur, et</p><p>qu'on le supliroit de ne point surcharger la</p><p>compagnie qui parse une quantité de penseonatr</p><p>res, et aune infinité d'autres charges qu'elle abeau</p><p>coup de peme a ae quitter, et qu'il seroit plus</p><p>puste de faire portes payer ce qu'art de part a tousceur</p><p>en celles qui ne sont point encore receus par</p><p>monsecqueur, pour c'en cfet, on a nommé Mrs</p><p>de Roselis de Villiers pen dupérie</p><p>de &lt;anpmerle</p><p>Delathorilliere</p><p>Le Comte</p><p>Devilliers</p><p>Lesbroles</p><p>De Champmeslé</p><p>Poisson</p><p>Durieu</p><p>De Beaubour</p><p>Dauivon</p><p>Guerin</p><p>Revlos</p><p>Devilliers</p><p>Desmare</p><p>De Rorelit</p><p>48 assemblle</p><p>27 jettons</p><p>Aujourlluy lundy 22me diembre 1695 la Compagnie</p><p>s'est assemblée, a son ordinaire en son hostel, pour</p><p>dite assemblée ont signé avant dix heurss, pour</p><p>deliberir de Ces affaires; et les présent à la</p><p>Le droit de jetton, L'ausy</p><p>Delatthorieliere</p><p>Raron</p><p>Dufey</p><p>LeComte</p><p>Beauval</p><p>Devilliers</p><p>Dancourt</p><p>Desmare</p><p>De Beaubour</p><p>De Champmeslé</p><p>Deison</p><p>Guerin</p><p>Du perier</p><p>De Rosélis</p><p>absens</p><p>Mrs</p><p>on aprèe Mr. Lecomte de payer quarant e deux</p><p>livres pour un chorrette fourat par Mre la para</p><p>pour le dernier voyage de Fontairebleau ce qui</p><p>sern passe, a compte par Mir le seure, suiant la</p><p>parole qu'il nous er a donnée, à Mrs. de Rosélis et</p><p>dupercer présens</p><p>On a résolu de donner aux deux prrsonnes que l'exempt</p><p>a faiit entrer au parterre depuis lundy 21 novembre</p><p>poesent mois pour observer ceux qui sifflent et font</p><p>du désordre a chacunquinze soln par jour depuis les</p><p>jour 21 du présent mois et taut qu'yes l'on ingera a</p><p>propos d'y faire entrer ces deux personnerr</p><p>ce qui cosfera du moment qu'il y aura une délibérant</p><p>contraire et ce payement ne sera point compris</p><p>dans les frais journaliers afn que cela ne tiré point</p><p>a bonséquence</p><p>On a delibèré de payer a M. Gellier musiion la somme de</p><p>quarante quatre lunes pour suplement de la musique</p><p>qu'il a faite pour les pièces du mary sans femme</p><p>et des vondanges pour lesquelles il ne luy a esté</p><p>payé que cent l'iires ce qui fait somante et donze</p><p>Paris pour chaque piècee qui on le prix ordinair</p><p>de Pistribie 23 jettons par ce quon en a</p><p>donné un a Mr Du Royey exempt</p><p>Le Comme</p><p>Dufey</p><p>Delathoillier</p><p>Devillier</p><p>Poisson</p><p>De Beaudour</p><p>Beasnn</p><p>Guerin</p><p>De Rosélis</p><p>De Champmeslé</p><p>Du Brrier</p><p>Desmare</p><p>Lavoy</p><p>49 assemblée</p><p>25 jettous</p><p>Aejjourd'huy lundy 4e décembre 1693, la</p><p>Compagnie s'est assemblée a son ordinaire en son</p><p>hostel pour y délibérer de ses affaires, les</p><p>présens a lad.^te assemblée ont signé avant dix</p><p>heures pour le droit de jetton</p><p>De Champmeslé</p><p>Guérin</p><p>De Rosélis</p><p>Lavoy</p><p>Du Perier</p><p>De Beaubour</p><p>Delmare</p><p>Baron</p><p>Poisson</p><p>Delathorilliere</p><p>Beauval</p><p>Dancourt</p><p>Le Comte</p><p>Absens</p><p>MM</p><p>Lca</p><p>Broa</p><p>&lt;illèe</p><p>Dufey</p><p>Devilliers</p><p>M^r Le Comte et rapporté a l'assemblée sobligation de</p><p>dixmille deux cens cinquante suires passée par toute la</p><p>compagnie au profit du sieur de Tourneur pardevant Mr</p><p>Bellanger le 18 may 1694, saquelle a esté employée</p><p>a lannestir en reutes les pensions des six derniers moier</p><p>de lanméé 1692 et de l'annie entière 1693 dont il en a</p><p>u'employé partie au remboursement de Mlle Guérin</p><p>ladi. obligation ayant esté par lu payée le jour d'hies</p><p>par loy sieur le Comte des demiers etans en sel</p><p>mainit retirer par ordre de la Troupe et a esté</p><p>lad. obligation nayée et diffée comme nulle et</p><p>ne tuestera que pour mémoire seulement.</p><p>On a leu a l'assemblée l'ordre de Monseigneur</p><p>Du 28 novembre dernier portant que Madlle de</p><p>Champvallon sera receur le l'essay pendant unan et</p><p>qu'il luy sera donné un quart de part qui sera pris</p><p>sur les part dont jouissent M.rs Baron du fey et la Voix</p><p>et Mlle clavdl par portions egalles auy mesmes chargés</p><p>clauses et conditions dont ies sout teuns jusqu'a ce qu'il</p><p>vacque que que place au di^t cas lers sieurs Baron du fey et</p><p>la voix et ladi dameies Clavel ne seron plus touns duds</p><p>quart qui sera pris par preference pour estre donné</p><p>a la dotr damlle Le hanysnallon.</p><p>Par le messue ordre Mdufiy et Mer Clantt sont</p><p>admises dans le troupe.</p><p>sur quoy il a esté résolu d'exceuter ladit ordre eca</p><p>jechuyeluq pour cet effet afin de facilcter la</p><p>perception d'ay quart de part sans he et faire eu sorte</p><p>que l'oss si^urs Lebaron dufey at la voix et l'ay damelle</p><p>clauil en souffrent hecant a présent le moins qu'il luy</p><p>sera possiblé, il a esté réglé sans tirer a conséquerte</p><p>que led. quast de part sera pris l'ar portions egalles</p><p>Tutre lesd. S^rs Dufey, baron, et l'avoyy et lay daslé</p><p>Clavol sur les sommuer qui sont rectinées sur luy</p><p>a compte de remboursements qu'il donnent seuer</p><p>loget quart de part sera rétenu devy quart a Compt</p><p>de ce que lay damle senttorvier p suivant les</p><p>traiser de la troupe.</p><p>La Compagnie a parieces délibbré de demander a</p><p>monseigniur que M Le Beron et de la voy</p><p>canit adivis dans la Troupe ainsy que ledis sieur Dufey</p><p>et las damlle Clandl</p><p>Distribüé vingteinn dettonse</p><p>fait et arrort par la Compagnie le dt jour le décembre</p><p>1695</p><p>Guerin</p><p>Desbrosse</p><p>Barnn</p><p>Desmare</p><p>Delathorilliere</p><p>Dancourt</p><p>De Rosélis</p><p>De Champmeslé</p><p>Poisson</p><p>Lavoy</p><p>De Beaubour</p><p>Lavdt</p><p>Le Comte</p><p>la Champvallone</p><p>Dn Da Cserier</p><p>Il a este vesolu a l'assemblée que Mlle Dabourg entre roit</p><p>a la Comedie et qu'elle ne se placeroit que dans l’amplutheatre</p><p>et ne semes leroit en avonn faconde nos affaires</p><p>Beauval</p><p>De Champmellé</p><p>Dancourt</p><p>Luvoy</p><p>Desorissy</p><p>Desmare</p><p>Lauil</p><p>De Beaubour</p><p>Dllathorillre</p><p>50^le assemblée</p><p>23 jettons</p><p>Ce Jourel'huy lundy 1me Xer 1693 la Compagnie</p><p>s'est assamblée a son hostel. a son ordinaire,</p><p>pour y délibérer de ses affaires, et les présons</p><p>a la Dite asssemblée, on signé avant Dix</p><p>heures pour le droit de jetton</p><p>De Champmeslé</p><p>Lavoy</p><p>Le Comte</p><p>Du Perier</p><p>Dlois</p><p>Beauval</p><p>De Rosélis</p><p>Desmare</p><p>Guerin</p><p>Dancourt</p><p>De Beaubour</p><p>Absens</p><p>Mrs Barn</p><p>La Thorillire</p><p>&lt;</p><p>Devillirs mart</p><p>Dufiy</p><p>Mr. Le Comte a l'en a l'assemblée une saisie faite en</p><p>ses mains pour la Compagnie des eémolimens de</p><p>Mr Le baron a la Royier du nommé Carron loueur</p><p>de carrosses faute de payement de 23lt surquoy</p><p>il a esté reglé que loy dera au saisissant daller trouver</p><p>Mr de Champmesté poue leryi dimios satisfaction.</p><p>On a examivé l'etat de la distribution des peusions</p><p>du Roy de l'amées 1694, lequel a esté siqué</p><p>N l'on a partagé 4e de revenant ba déce qui</p><p>reumoit de l'ai peusien a Mrs quivrant it Poisson</p><p>le jene qui ont est satisfait peu la lompaquiee</p><p>fed. estat es qusté du 28 novembre derinier..</p><p>Distribué 23 jettons</p><p>arresty la teurlle cest docembre</p><p>Guerin</p><p>1693e</p><p>52 assemblée</p><p>24 jettons</p><p>DAujour d'huy lundy 26e</p><p>1695</p><p>la Compagnye s'est assemblée a son</p><p>ordinaire en son hont pr. y délibérer</p><p>de ses aff^er et Les présents a lade assemblée</p><p>ont signé avan dix heures pos</p><p>droit de jeton</p><p>Delathorilliere</p><p>Poisson</p><p>Lavoy</p><p>Beauval</p><p>Desmare</p><p>Du Perier</p><p>Dufy</p><p>De Champmeslil</p><p>Devilliers</p><p>De Rorelis</p><p>Le Comte</p><p>De Beaublur</p><p>Desmare</p><p>Absens Mr</p><p>Dancourt</p><p>Baron</p><p>gerit</p><p>On a nomé Mrs de champmeslé, M Le Comte, Dancourt et</p><p>du perur pour s'assembler au sujer des billers qu'ion veut changer</p><p>en régler la maière dont o les distribuera.</p><p>Sur les paintes faires entre la servante de Melle Chateauneuf il a esé résolu</p><p>qu'elle lettera douvrir les loges pour la maistresse. Que Melle de charemmeut</p><p>viendroir elle meme faire son servicer on sy elle est malade, elle y</p><p>envoyera quil qui prtannte raisonnable et a preble a la compagnie</p><p>n a eré reglé qu'a l'avnir onpayera la mande cha que sois qu'on</p><p>manquera a son entrée, et que ceux qui manqueront a renir</p><p>joüer leur roole payeront quarante livres comme il a cy -devant</p><p>été reglé.</p><p>Du Perier</p><p>Le Comte</p><p>Poisson</p><p>Delattorilliere</p><p>De Campmellé</p><p>Beauval</p><p>Beaubour</p><p>Laus</p><p>Dufe</p></body></text></TEI>